# Korean translation of wget.
# Copyright (C) 1996, 2001, 2002, 2021 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the wget package.
# Bang Jun-Young <bangjy@nownuri.nowcom.co.kr>, 1996-1997.
# Changwoo Ryu <cwryu@debian.org>, 2001-2002.
# Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>, 2021-2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: wget-1.21.4\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bug-wget@gnu.org\n"
"POT-Creation-Date: 2024-03-10 15:08+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2023-07-14 02:07+0900\n"
"Last-Translator: Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <translation-team-ko@googlegroups.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Bugs: Report translation errors to the Language-Team address.\n"
"X-Generator: Poedit 2.3.1\n"
"X-Poedit-Basepath: .\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/connect.c:201
#, c-format
msgid "%s: unable to resolve bind address %s; disabling bind.\n"
msgstr "%s: %s 바인딩 주소 해석 실패. 바인딩 기능을 사용하지 않습니다.\n"

#: src/connect.c:282
#, c-format
msgid "Connecting to %s|%s|:%d... "
msgstr "다음으로 연결 중: %s|%s|:%d... "

#: src/connect.c:290
#, c-format
msgid "Connecting to %s:%d... "
msgstr "다음으로 연결 중: %s:%d... "

#: src/connect.c:293
#, c-format
msgid "Connecting to [%s]:%d... "
msgstr "다음으로 연결 중: [%s]:%d... "

#: src/connect.c:329
#, c-format
msgid "setsockopt SO_RCVBUF failed: %s\n"
msgstr "setsockopt SO_RCVBUF 처리 실패: %s\n"

#: src/connect.c:357
msgid "connected.\n"
msgstr "연결했습니다.\n"

#: src/connect.c:376 src/host.c:915 src/host.c:953
#, c-format
msgid "failed: %s.\n"
msgstr "실패: %s.\n"

#: src/connect.c:400 src/http.c:2111
#, c-format
msgid "%s: unable to resolve host address %s\n"
msgstr "%s: %s 호스트 주소를 해석할 수 없습니다\n"

#: src/connect.c:470
#, c-format
msgid "setsockopt SO_REUSEADDR failed: %s\n"
msgstr "setsockopt SO_REUSEADDR 실패: %s\n"

#: src/connect.c:694 src/connect.c:756
#, c-format
msgid "Too many fds open.  Cannot use select on a fd >= %d\n"
msgstr ""
"너무 많은 파일 서술자를 열었습니다.  %d보다 큰 파일 서술자를 활용할 수 없습니"
"다\n"

#: src/convert.c:201
#, c-format
msgid "Converted links in %d files in %s seconds.\n"
msgstr "링크를 파일 %d 개로 %s초 동안 변환했습니다.\n"

#: src/convert.c:230
#, c-format
msgid "Converting links in %s... "
msgstr "%s 링크 변환 중... "

#: src/convert.c:243
msgid "nothing to do.\n"
msgstr "할 일 없음.\n"

#: src/convert.c:246
#, c-format
msgid "%d.\n"
msgstr "%d.\n"

#: src/convert.c:252 src/convert.c:276
#, c-format
msgid "Cannot convert links in %s: %s\n"
msgstr "%s의 링크를 변환할 수 없음: %s\n"

#: src/convert.c:267
#, c-format
msgid "Unable to delete %s: %s\n"
msgstr "%s을(를) 삭제할 수 없음: %s\n"

#: src/convert.c:586
#, c-format
msgid "Cannot back up %s as %s: %s\n"
msgstr "%s을(를) %s(으)로 백업할 수 없음: %s\n"

#: src/cookies.c:311
#, c-format
msgid "Unable to get cookie for %s\n"
msgstr "%s 쿠키를 가져올 수 없음\n"

#: src/cookies.c:464
#, c-format
msgid "Syntax error in Set-Cookie: %s at position %d.\n"
msgstr "Set-Cookie 문법 오류: %2$d 위치의 %1$s.\n"

#: src/cookies.c:777
#, c-format
msgid "Cookie coming from %s attempted to set domain to "
msgstr "%s의 쿠키에서 다음 도메인으로 설정하려고 합니다: "

#: src/cookies.c:780 src/spider.c:94
#, c-format
msgid "%s\n"
msgstr "%s\n"

#: src/cookies.c:1259 src/cookies.c:1380
#, c-format
msgid "Cannot open cookies file %s: %s\n"
msgstr "%s 쿠키 파일을 열 수 없습니다: %s\n"

#: src/cookies.c:1417
#, c-format
msgid "Error writing to %s: %s\n"
msgstr "%s에 쓰기 오류: %s\n"

#: src/cookies.c:1420
#, c-format
msgid "Error closing %s: %s\n"
msgstr "%s 닫기 오류: %s\n"

#: src/ftp-ls.c:1045
msgid "Unsupported listing type, trying Unix listing parser.\n"
msgstr "지원하지 않는 열거 형식. 유닉스 열거 파서 동작을 시도합니다.\n"

#: src/ftp-ls.c:1096 src/ftp-ls.c:1098
#, c-format
msgid "Index of /%s on %s:%d"
msgstr "%2$s:%3$d의 /%1$s 인덱스"

#: src/ftp-ls.c:1123
#, c-format
msgid "time unknown       "
msgstr "시간 알 수 없음       "

#: src/ftp-ls.c:1127
#, c-format
msgid "File        "
msgstr "파일        "

#: src/ftp-ls.c:1130
#, c-format
msgid "Directory   "
msgstr "디렉터리   "

#: src/ftp-ls.c:1133
#, c-format
msgid "Link        "
msgstr "링크        "

#: src/ftp-ls.c:1136
#, c-format
msgid "Not sure    "
msgstr "알 수 없음    "

#: src/ftp-ls.c:1159
#, c-format
msgid " (%s bytes)"
msgstr " (%s 바이트)"

#: src/ftp.c:225
#, c-format
msgid "Length: %s"
msgstr "길이: %s"

#: src/ftp.c:231 src/http.c:4090
#, c-format
msgid ", %s (%s) remaining"
msgstr ", %s (%s) 남음"

#: src/ftp.c:235 src/http.c:4094
#, c-format
msgid ", %s remaining"
msgstr ", %s 남음"

#: src/ftp.c:238
msgid " (unauthoritative)\n"
msgstr " (신뢰할 수 없음)\n"

#: src/ftp.c:403
msgid "Could not initialize SSL. It will be disabled.\n"
msgstr "SSL을 초기화할 수 없습니다. SSL 기능을 사용하지 않습니다.\n"

#: src/ftp.c:485
#, c-format
msgid "Logging in as %s ... "
msgstr "%s 사용자로 로그인했습니다 ... "

#: src/ftp.c:504 src/ftp.c:590 src/ftp.c:657 src/ftp.c:722 src/ftp.c:963
#: src/ftp.c:1016 src/ftp.c:1063 src/ftp.c:1126 src/ftp.c:1187 src/ftp.c:1285
#: src/ftp.c:1335
msgid "Error in server response, closing control connection.\n"
msgstr "서버 응답에 오류가 있습니다. 제어 연결을 끊습니다.\n"

#: src/ftp.c:511
msgid "Error in server greeting.\n"
msgstr "서버 환영 메시지 오류.\n"

#: src/ftp.c:518 src/ftp.c:730 src/ftp.c:971 src/ftp.c:1071 src/ftp.c:1136
#: src/ftp.c:1197 src/ftp.c:1295 src/ftp.c:1345
msgid "Write failed, closing control connection.\n"
msgstr "쓰기 실패. 제어 연결을 끊습니다.\n"

#: src/ftp.c:524
msgid "The server refuses login.\n"
msgstr "서버에서 로그인을 거부했습니다.\n"

#: src/ftp.c:530
msgid "Login incorrect.\n"
msgstr "로그인 정보가 올바르지 않습니다.\n"

#: src/ftp.c:536
msgid "Logged in!\n"
msgstr "로그인했습니다!\n"

#: src/ftp.c:556
msgid "Server did not accept the 'PBSZ 0' command.\n"
msgstr "서버에서 'PBSZ 0' 명령을 받아들이지 않았습니다.\n"

#: src/ftp.c:566
#, c-format
msgid "Server did not accept the 'PROT %c' command.\n"
msgstr "서버에서 'PROT %c' 명령을 받아들이지 않았습니다.\n"

#: src/ftp.c:598
msgid "Server error, can't determine system type.\n"
msgstr "서버 오류, 시스템 형식을 알 수 없습니다.\n"

#: src/ftp.c:607 src/ftp.c:1106 src/ftp.c:1170 src/ftp.c:1213
msgid "done.    "
msgstr "완료.    "

#: src/ftp.c:710 src/ftp.c:989 src/ftp.c:1033 src/ftp.c:1315 src/ftp.c:1364
msgid "done.\n"
msgstr "완료.\n"

#: src/ftp.c:737
#, c-format
msgid "Unknown type `%c', closing control connection.\n"
msgstr "알 수 없는 `%c' 형식. 제어 연결을 끊습니다.\n"

#: src/ftp.c:749
msgid "done.  "
msgstr "완료.  "

#: src/ftp.c:755
msgid "==> CWD not needed.\n"
msgstr "==> CWD 불필요.\n"

#: src/ftp.c:946
msgid "Logically impossible section reached in getftp()"
msgstr "getftp()에서 논리적으로 불가능한 섹션에 도달했습니다"

#: src/ftp.c:947
#, c-format
msgid ""
"cwd_count: %d\n"
"cwd_start: %d\n"
"cwd_end: %d\n"
msgstr ""
"cwd_count: %d\n"
"cwd_start: %d\n"
"cwd_end: %d\n"

#: src/ftp.c:977
#, c-format
msgid ""
"No such directory %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"%s 디렉터리가 없습니다.\n"
"\n"

#: src/ftp.c:998
msgid "==> CWD not required.\n"
msgstr "==> CWD 필요 동작 아님.\n"

#: src/ftp.c:1041
msgid "File has already been retrieved.\n"
msgstr "이미 파일을 받았습니다.\n"

#: src/ftp.c:1077
msgid "Cannot initiate PASV transfer.\n"
msgstr "PASV 전송을 초기화할 수 없습니다.\n"

#: src/ftp.c:1081
msgid "Cannot parse PASV response.\n"
msgstr "PASV 응답을 해석할 수 없습니다.\n"

#: src/ftp.c:1098
#, c-format
msgid "couldn't connect to %s port %d: %s\n"
msgstr "%s:%d에 연결할 수 없습니다: %s\n"

#: src/ftp.c:1152
#, c-format
msgid "Bind error (%s).\n"
msgstr "바인딩 오류(%s).\n"

#: src/ftp.c:1158
msgid "Invalid PORT.\n"
msgstr "부적절한 포트 번호.\n"

#: src/ftp.c:1204
msgid ""
"\n"
"REST failed, starting from scratch.\n"
msgstr ""
"\n"
"REST 실패. 처음부터 다시 시작합니다.\n"

#: src/ftp.c:1247
#, c-format
msgid "File %s exists.\n"
msgstr "%s 파일이 있습니다.\n"

#: src/ftp.c:1253
#, c-format
msgid "No such file %s.\n"
msgstr "%s 파일이 없습니다.\n"

#: src/ftp.c:1303
#, c-format
msgid ""
"No such file %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"%s 파일이 없습니다.\n"
"\n"

#: src/ftp.c:1353
#, c-format
msgid ""
"No such file or directory %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"%s 파일 또는 디렉터리가 없습니다.\n"
"\n"

#: src/ftp.c:1512 src/http.c:2597
#, c-format
msgid "%s has sprung into existence.\n"
msgstr "%s이(가) 갑자기 존재 대상으로 나타났습니다.\n"

#: src/ftp.c:1601
#, c-format
msgid "%s: %s, closing control connection.\n"
msgstr "%s: %s, 제어 연결을 끊습니다.\n"

#: src/ftp.c:1613
#, c-format
msgid "%s (%s) - Data connection: %s; "
msgstr "%s (%s) - 데이터 연결: %s; "

#: src/ftp.c:1628
msgid "Control connection closed.\n"
msgstr "제어 연결을 끊었습니다.\n"

#: src/ftp.c:1646
msgid "Data transfer aborted.\n"
msgstr "데이터 전송을 멈추었습니다.\n"

#: src/ftp.c:1870 src/main.c:1691
#, c-format
msgid "File %s already there; not retrieving.\n"
msgstr "%s 파일이 이미 있습니다. 가져오지 않음.\n"

#: src/ftp.c:1955 src/http.c:4364
#, c-format
msgid "(try:%2d)"
msgstr "(시도횟수:%2d)"

#: src/ftp.c:2047 src/http.c:4794
#, c-format
msgid ""
"%s (%s) - written to stdout %s[%s]\n"
"\n"
msgstr ""
"%s (%s) - 표준 출력에 기록 %s[%s]\n"
"\n"

#: src/ftp.c:2048 src/http.c:4795
#, c-format
msgid ""
"%s (%s) - %s saved [%s]\n"
"\n"
msgstr ""
"%s (%s) - %s 저장함 [%s]\n"
"\n"

#: src/ftp.c:2108 src/main.c:2178 src/metalink.c:1133 src/recur.c:511
#: src/recur.c:750 src/retr.c:1303
#, c-format
msgid "Removing %s.\n"
msgstr "%s 제거 중.\n"

#: src/ftp.c:2165
#, c-format
msgid "Using %s as listing tmp file.\n"
msgstr "tmp 파일 확인에 %s을(를) 사용합니다.\n"

#: src/ftp.c:2182
#, c-format
msgid "Removed %s.\n"
msgstr "%s 제거함.\n"

#: src/ftp.c:2221
#, c-format
msgid "Recursion depth %d exceeded max. depth %d.\n"
msgstr "재귀 깊이 %d 단계가 최대 깊이 %d 단계에 도달했습니다.\n"

#: src/ftp.c:2291
#, c-format
msgid "Remote file no newer than local file %s -- not retrieving.\n"
msgstr "원격 파일이 %s 로컬 파일보다 최신이 아닙니다. 가져오지 않음.\n"

#: src/ftp.c:2299
#, c-format
msgid ""
"Remote file is newer than local file %s -- retrieving.\n"
"\n"
msgstr "원격 파일이 %s 로컬 파일보다 최신입니다. 가져오는 중.\n"

#: src/ftp.c:2306
#, c-format
msgid ""
"The sizes do not match (local %s) -- retrieving.\n"
"\n"
msgstr "크기가 일치하지 않습니다 (로컬 %s). 가져오는 중.\n"

#: src/ftp.c:2324
msgid "Invalid name of the symlink, skipping.\n"
msgstr "심볼릭 링크의 이름이 잘못되었습니다. 건너뜀.\n"

#: src/ftp.c:2353
#, c-format
msgid ""
"Already have correct symlink %s -> %s\n"
"\n"
msgstr ""
"이미 올바른 %s -> %s 심볼릭 링크가 있습니다\n"
"\n"

#: src/ftp.c:2362
#, c-format
msgid "Creating symlink %s -> %s\n"
msgstr "심볼릭 링크 %s -> %s 만드는 중\n"

#: src/ftp.c:2372
#, c-format
msgid "Symlinks not supported, skipping symlink %s.\n"
msgstr "심볼릭 링크를 지원하지 않습니다. %s 심볼릭 링크 건너뜀.\n"

#: src/ftp.c:2387
#, c-format
msgid "Skipping directory %s.\n"
msgstr "%s 디렉터리 건너뜀.\n"

#: src/ftp.c:2400
#, c-format
msgid "%s: unknown/unsupported file type.\n"
msgstr "%s: 알 수 없는/지원하지 않는 파일 형식.\n"

#: src/ftp.c:2424
#, c-format
msgid "Failed to set permissions for %s.\n"
msgstr "%s 권한 설정에 실패했습니다.\n"

#: src/ftp.c:2445
#, c-format
msgid "%s: corrupt time-stamp.\n"
msgstr "%s: 잘못된 타임스탬프.\n"

#: src/ftp.c:2469
#, c-format
msgid "Will not retrieve dirs since depth is %d (max %d).\n"
msgstr "디렉터리 단계가 %d 단계이기 때문에 가져오지 않습니다(최대 %d단계).\n"

#: src/ftp.c:2528
#, c-format
msgid "Not descending to %s as it is excluded/not-included.\n"
msgstr "제외했거나 포함하지 않은 %s 거슬러 내려가지 않음.\n"

#: src/ftp.c:2644
#, c-format
msgid "Rejecting %s.\n"
msgstr "%s 거절함.\n"

#: src/ftp.c:2654
#, c-format
msgid "Rejecting %s (Invalid Entry).\n"
msgstr "%s 거절함 (부적절한 항목).\n"

#: src/ftp.c:2675
#, c-format
msgid "%s is excluded/not-included through regex.\n"
msgstr "%s 위치는 정규식으로 제외했거나 포함하지 않았습니다.\n"

#: src/ftp.c:2695
#, c-format
msgid "Error matching %s against %s: %s\n"
msgstr "%s의 %s 대조 오류: %s\n"

#: src/ftp.c:2735
#, c-format
msgid "No matches on pattern %s.\n"
msgstr "%s 패턴의 일치 항목이 없습니다.\n"

#: src/ftp.c:2807
#, c-format
msgid "Wrote HTML-ized index to %s [%s].\n"
msgstr "HTML 인덱스를 %s에 기록함 [%s].\n"

#: src/ftp.c:2812
#, c-format
msgid "Wrote HTML-ized index to %s.\n"
msgstr "HTML 인덱스를 %s에 기록함.\n"

#: src/gnutls.c:133
#, c-format
msgid "ERROR: Cannot open directory %s.\n"
msgstr "오류: %s 디렉터리를 열 수 없습니다.\n"

#: src/gnutls.c:179
#, c-format
msgid "ERROR: Failed to open cert %s: (%d).\n"
msgstr "오류: %s 인증서 열기에 실패했습니다: (%d).\n"

#: src/gnutls.c:184
#, c-format
msgid "Loaded CA certificate '%s'\n"
msgstr "'%s' CA 인증서를 불러왔습니다\n"

#: src/gnutls.c:192
#, c-format
msgid "ERROR: Failed to load CRL file '%s': (%d)\n"
msgstr "오류: '%s' CRL 파일 불러오기 실패: (%d)\n"

#: src/gnutls.c:196
#, c-format
msgid "Loaded CRL file '%s'\n"
msgstr "'%s' CRL 파일을 불러왔습니다\n"

#: src/gnutls.c:220
msgid "ERROR: GnuTLS requires the key and the cert to be of the same type.\n"
msgstr "오류: GnuTLS에서 동일한 형식의 키와 인증서가 필요합니다.\n"

#: src/gnutls.c:777 src/gnutls.c:841
msgid "Your GnuTLS version is too old to support TLS 1.3\n"
msgstr ""
"TLSv1.3을 지원하기에는 GnuTLS 버전이 너무 오래되었습니다.\n"
"\n"

#: src/gnutls.c:789
#, c-format
msgid "GnuTLS: unimplemented 'secure-protocol' option value %u\n"
msgstr "GnuTLS: 구현하지 않은 'secure-protocol' 옵션값 %u\n"

#: src/gnutls.c:791 src/gnutls.c:847 src/host.c:158 src/openssl.c:289
msgid "Please report this issue to bug-wget@gnu.org\n"
msgstr "bug-wget@gnu.org에 문제점을 보고하십시오\n"

#: src/gnutls.c:846
#, c-format
msgid "GnuTLS: unimplemented 'secure-protocol' option value %d\n"
msgstr "GnuTLS: 구현하지 않은 'secure-protocol' 옵션값 %d\n"

#: src/gnutls.c:899
msgid ""
"GnuTLS: Cannot set prio string directly. Falling back to default priority.\n"
msgstr ""
"GnuTLS: prio 문자열을 바로 설정할 수 없습니다. 기본 우선순위 설정으로 돌아갑"
"니다.\n"

#: src/gnutls.c:1027 src/openssl.c:1037
msgid "ERROR"
msgstr "오류"

#: src/gnutls.c:1027 src/openssl.c:1037
msgid "WARNING"
msgstr "경고"

#: src/gnutls.c:1038 src/openssl.c:1050
#, c-format
msgid "%s: No certificate presented by %s.\n"
msgstr "%s: %s에서 제출한 인증서가 없습니다.\n"

#: src/gnutls.c:1044
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s is not trusted.\n"
msgstr "%s: %s 인증서를 신뢰할 수 없습니다.\n"

#: src/gnutls.c:1045
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s doesn't have a known issuer.\n"
msgstr "%s: %s 인증서에 알려진 발급자 정보가 없습니다.\n"

#: src/gnutls.c:1046
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s has been revoked.\n"
msgstr "%s: %s 인증서는 이미 파기했습니다.\n"

#: src/gnutls.c:1047
#, c-format
msgid "%s: The certificate signer of %s was not a CA.\n"
msgstr "%s: %s 인증서 서명 주체는 CA가 아닙니다.\n"

#: src/gnutls.c:1048
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s was signed using an insecure algorithm.\n"
msgstr "%s: %s 인증서는 보안이 취약한 알고리즘으로 서명했습니다.\n"

#: src/gnutls.c:1049
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s is not yet activated.\n"
msgstr "%s: %s 인증서를 아직 활성화하지 않았습니다.\n"

#: src/gnutls.c:1050
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s has expired.\n"
msgstr "%s: %s 인증서는 더이상 유효하지 않습니다.\n"

#: src/gnutls.c:1062
#, c-format
msgid "Error initializing X509 certificate: %s\n"
msgstr "X509 인증서 초기화 오류: %s\n"

#: src/gnutls.c:1071
msgid "No certificate found\n"
msgstr "인증서가 없습니다\n"

#: src/gnutls.c:1078
#, c-format
msgid "Error parsing certificate: %s\n"
msgstr "인증서 해석 오류: %s\n"

#: src/gnutls.c:1085
msgid "The certificate has not yet been activated\n"
msgstr "인증서를 아직 활성화하지 않았습니다\n"

#: src/gnutls.c:1090
msgid "The certificate has expired\n"
msgstr "인증서가 더이상 유효하지 않습니다\n"

#: src/gnutls.c:1097
#, c-format
msgid "The certificate's owner does not match hostname %s\n"
msgstr "인증서 소유자가 %s 호스트 이름과 일치하지 않습니다\n"

#: src/gnutls.c:1106 src/openssl.c:1246
msgid "The public key does not match pinned public key!\n"
msgstr "공개키가 고정 공개키와 일치하지 않습니다!\n"

#: src/gnutls.c:1115
msgid "Certificate must be X.509\n"
msgstr "인증서 형식은 X.509여야 합니다\n"

#: src/host.c:157
msgid "Error in handling the address list.\n"
msgstr "주소 목록 처리 오류.\n"

#: src/host.c:368
msgid "Unknown host"
msgstr "알 수 없는 호스트"

#: src/host.c:372
msgid "Temporary failure in name resolution"
msgstr "일시적 이름 해석 실패"

#: src/host.c:374
msgid "Unknown error"
msgstr "알 수 없는 오류"

#: src/host.c:850
#, c-format
msgid "Resolving %s... "
msgstr "%s 해석 중... "

#: src/host.c:926
msgid "failed: No IPv4/IPv6 addresses for host.\n"
msgstr "실패: 호스트의 IPv4/IPv6 주소가 없습니다.\n"

#: src/host.c:956
msgid "failed: timed out.\n"
msgstr "실패: 시간 초과.\n"

#: src/html-url.c:306
#, c-format
msgid "%s: Cannot resolve incomplete link %s.\n"
msgstr "%s: 불완전한 %s 링크를 해석할 수 없습니다.\n"

#: src/html-url.c:944
#, c-format
msgid "%s: Invalid URL %s: %s\n"
msgstr "%s: 부적절한 %s URL: %s\n"

#: src/http.c:380
#, c-format
msgid "Failed writing HTTP request: %s.\n"
msgstr "HTTP 요청 기록 실패: %s.\n"

#: src/http.c:795
msgid "No headers, assuming HTTP/0.9"
msgstr "헤더가 없습니다. HTTP/0.9로 간주함"

#: src/http.c:1637
#, c-format
msgid ""
"File %s already there; not retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"%s 파일이 이미 있습니다. 가져오지 않음.\n"
"\n"

#: src/http.c:1834
msgid "gmtime failed. This is probably a bug.\n"
msgstr "gmtime 실패. 아마 버그인 것 같습니다.\n"

#: src/http.c:1918
msgid ""
"Cannot convert timestamp to http format. Falling back to time 0 as last "
"modification time.\n"
msgstr ""
"타임스탬프를 http 형식으로 변환할 수 없습니다. 최근 수정 시각을 0으로 되돌립"
"니다.\n"

#: src/http.c:2001
#, c-format
msgid "BODY data file %s missing: %s\n"
msgstr "%s BODY 데이터 파일이 빠졌습니다: %s\n"

#: src/http.c:2093
#, c-format
msgid "Reusing existing connection to [%s]:%d.\n"
msgstr "[%s]에 기존 연결 재활용:%d.\n"

#: src/http.c:2098
#, c-format
msgid "Reusing existing connection to %s:%d.\n"
msgstr "%s에 기존 연결 재활용:%d.\n"

#: src/http.c:2164
#, c-format
msgid "Failed reading proxy response: %s\n"
msgstr "프록시 응답 읽기 실패: %s\n"

#: src/http.c:2183 src/http.c:3460 src/http.c:4590
#, c-format
msgid "%s ERROR %d: %s.\n"
msgstr "%s 오류 %d: %s.\n"

#: src/http.c:2185 src/http.c:3462 src/http.c:3663
msgid "Malformed status line"
msgstr "잘못된 상태 행"

#: src/http.c:2196
#, c-format
msgid "Proxy tunneling failed: %s"
msgstr "프록시 터널링 실패: %s"

#: src/http.c:2460
msgid "Unknown authentication scheme.\n"
msgstr "알 수 없는 인증 스킴.\n"

#: src/http.c:2478
#, c-format
msgid "Authentication selected: %s\n"
msgstr "선택한 인증: %s\n"

#: src/http.c:2612
#, c-format
msgid "Saving to: %s\n"
msgstr "저장 위치: %s\n"

#: src/http.c:2830
#, c-format
msgid ""
"When downloading signature:\n"
"%s: %s.\n"
msgstr ""
"서명 다운로드:\n"
"%s: %s.\n"

#: src/http.c:2865
msgid "Unable to read signature content from temporary file. Skipping.\n"
msgstr "임시 파일에서 서명 컨텐트를 읽을 수 없습니다. 건너뜀.\n"

#: src/http.c:2888
msgid "Could not create temporary file. Skipping signature download.\n"
msgstr "임시 파일을 만들 수 없습니다. 서명 다운로드 건너뜀.\n"

#: src/http.c:2922 src/http.c:3004
#, c-format
msgid "Invalid pri value. Assuming %d.\n"
msgstr "PRI 값이 올바르지 않습니다. %d(으)로 간주함.\n"

#: src/http.c:3118
msgid ""
"Could not find acceptable digest for Metalink resources.\n"
"Ignoring them.\n"
msgstr ""
"메타링크 자원의 수용 할 수 있는 다이제스트가 없습니다.\n"
"무시함.\n"

#: src/http.c:3252
msgid "Disabling SSL due to encountered errors.\n"
msgstr "오류 현상이 여러번 나타나서 SSL 연결 기능을 끕니다.\n"

#: src/http.c:3396
#, c-format
msgid "%s request sent, awaiting response... "
msgstr "%s 요청을 보냈습니다. 응답 기다리는 중... "

#: src/http.c:3436
msgid "No data received.\n"
msgstr "받은 데이터 없음.\n"

#: src/http.c:3442
#, c-format
msgid "Read error (%s) in headers.\n"
msgstr "헤더에서 읽기 오류 (%s).\n"

#: src/http.c:3665
msgid "(no description)"
msgstr "(설명 없음)"

#: src/http.c:3859
#, c-format
msgid "Location: %s%s\n"
msgstr "위치: %s%s\n"

#: src/http.c:3860 src/http.c:4100
msgid "unspecified"
msgstr "지정하지 않음"

#: src/http.c:3861
msgid " [following]"
msgstr " [따라감]"

#: src/http.c:3943
#, c-format
msgid ""
"File %s not modified on server. Omitting download.\n"
"\n"
msgstr ""
"%s 파일을 서버에서 수정하지 않았습니다. 다운로드 생략.\n"
"\n"

#: src/http.c:4016
#, c-format
msgid ""
"Server ignored If-Modified-Since header for file %s.\n"
"You might want to add --no-if-modified-since option.\n"
"\n"
msgstr ""
"서버에서 %s 파일의 If-Modified-Since 헤더를 무시했습니다.\n"
"--no-if-modified-since 옵션 추가를 고려해보십시오.\n"
"\n"

#: src/http.c:4036
msgid ""
"\n"
"    The file is already fully retrieved; nothing to do.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"    이미 파일을 완전히 전송했습니다. 할 일 없음.\n"
"\n"

#: src/http.c:4080
msgid "Length: "
msgstr "길이: "

#: src/http.c:4100
msgid "ignored"
msgstr "무시함"

#: src/http.c:4272
msgid "Warning: wildcards not supported in HTTP.\n"
msgstr "경고: HTTP에 와일드카드 문자를 지원하지 않습니다.\n"

#: src/http.c:4354
msgid "Spider mode enabled. Check if remote file exists.\n"
msgstr "스파이더 모드를 켰습니다. 원격 파일이 있는지 검사합니다.\n"

#: src/http.c:4447
#, c-format
msgid "Cannot write to %s (%s).\n"
msgstr "%s에 쓸 수 없음 (%s).\n"

#: src/http.c:4469
msgid "Required attribute missing from Header received.\n"
msgstr "수신한 헤더에 필요한 속성이 빠졌습니다.\n"

#: src/http.c:4474
msgid "Username/Password Authentication Failed.\n"
msgstr "사용자이름/암호 인증에 실패했습니다.\n"

#: src/http.c:4480
msgid "Cannot write to WARC file.\n"
msgstr "WARC 파일에 쓸 수 없습니다.\n"

#: src/http.c:4486
msgid "Cannot write to temporary WARC file.\n"
msgstr "임시 WARC 파일을 쓸 수 없습니다.\n"

#: src/http.c:4491
msgid "Unable to establish SSL connection.\n"
msgstr "SSL 연결을 수립할 수 없습니다.\n"

#: src/http.c:4497
#, c-format
msgid "Cannot unlink %s (%s).\n"
msgstr "%s 링크를 끊을 수 없습니다(%s).\n"

#: src/http.c:4507
#, c-format
msgid "ERROR: Redirection (%d) without location.\n"
msgstr "오류: 위치 정보 없이 경로 전환함(%d).\n"

#: src/http.c:4529
msgid ""
"Could not find Metalink data in HTTP response. Downloading file using HTTP "
"GET.\n"
msgstr ""
"HTTP 응답에 메타링크 데이터가 없습니다. HTTP GET 방식으로 파일을 다운로드합니"
"다.\n"

#: src/http.c:4538
msgid "Metalink headers found. Switching to Metalink mode.\n"
msgstr "메타링크 헤더를 찾았습니다. 메타링크 모드로 전환합니다.\n"

#: src/http.c:4579
msgid "Remote file does not exist -- broken link!!!\n"
msgstr "원격 파일이 없습니다. 깨진 링크입니다!!!\n"

#: src/http.c:4607
msgid "Last-modified header missing -- time-stamps turned off.\n"
msgstr "Last-modified 헤더가 빠졌습니다. 타임스탬프를 끕니다.\n"

#: src/http.c:4615
msgid "Last-modified header invalid -- time-stamp ignored.\n"
msgstr "Last-modified 헤더가 잘못되었습니다. 타임스탬프 무시.\n"

#: src/http.c:4645
#, c-format
msgid ""
"Server file no newer than local file %s -- not retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"%s 로컬 파일보다 최신의 파일이 서버에 없습니다. 가져오지 않음.\n"
"\n"

#: src/http.c:4653
#, c-format
msgid "The sizes do not match (local %s) -- retrieving.\n"
msgstr "크기가 일치하지 않습니다 (로컬 %s). 가져오는 중.\n"

#: src/http.c:4662
msgid "Remote file is newer, retrieving.\n"
msgstr "원격 파일이 최신입니다. 가져오는 중.\n"

#: src/http.c:4680
msgid ""
"Remote file exists and could contain links to other resources -- "
"retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"원격 파일이 있으며 다른 자료로의 링크가 있을 수 있습니다. 가져오는 중.\n"
"\n"

#: src/http.c:4686
msgid ""
"Remote file exists but does not contain any link -- not retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"원격 파일이 있지만 어떤 링크도 없습니다. 가져오지 않음.\n"
"\n"

#: src/http.c:4695
msgid ""
"Remote file exists and could contain further links,\n"
"but recursion is disabled -- not retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"원격 파일이 있으며 링크가 더 있을 수 있습니다만,\n"
"재귀 추적을 하지 않습니다. 가져오지 않음.\n"
"\n"

#: src/http.c:4701
msgid ""
"Remote file exists.\n"
"\n"
msgstr "원격 파일이 있습니다.\n"

#: src/http.c:4710
#, c-format
msgid "%s URL: %s %2d %s\n"
msgstr "%s URL: %s %2d %s\n"

#: src/http.c:4758
#, c-format
msgid ""
"%s (%s) - written to stdout %s[%s/%s]\n"
"\n"
msgstr ""
"%s (%s) - 표준 출력에 기록: %s[%s/%s]\n"
"\n"

#: src/http.c:4759
#, c-format
msgid ""
"%s (%s) - %s saved [%s/%s]\n"
"\n"
msgstr ""
"%s (%s) - %s 저장함 [%s/%s]\n"
"\n"

#: src/http.c:4825
#, c-format
msgid "%s (%s) - Connection closed at byte %s. "
msgstr "%s (%s) - %s 바이트에 연결 끊음. "

#: src/http.c:4848
#, c-format
msgid "%s (%s) - Read error at byte %s (%s)."
msgstr "%s (%s) - %s 바이트에서 읽기 오류 (%s)."

#: src/http.c:4857
#, c-format
msgid "%s (%s) - Read error at byte %s/%s (%s). "
msgstr "%s (%s) - %s/%s 바이트에서 읽기 오류 (%s). "

#: src/http.c:5114
#, c-format
msgid "Unsupported quality of protection '%s'.\n"
msgstr "'%s' 보호 수준을 지원하지 않습니다.\n"

#: src/http.c:5119
#, c-format
msgid "Unsupported algorithm '%s'.\n"
msgstr "'%s' 알고리즘을 지원하지 않습니다.\n"

#: src/init.c:583
#, c-format
msgid ""
"%s: WGETRC points to %s, which couldn't be accessed because of error: %s.\n"
msgstr "%s: WGETRC에서 오류로 인해 접근할 수 없는 %s을(를) 가리킵니다: %s.\n"

#: src/init.c:695 src/netrc.c:456
#, c-format
msgid "%s: Cannot read %s (%s).\n"
msgstr "%s: %s을(를) 읽을 수 없습니다 (%s).\n"

#: src/init.c:712
#, c-format
msgid "%s: Error in %s at line %d.\n"
msgstr "%s: %s의 %d번째 줄 오류.\n"

#: src/init.c:718
#, c-format
msgid "%s: Syntax error in %s at line %d.\n"
msgstr "%s: %s의 %d번째 줄 문법 오류.\n"

#: src/init.c:723
#, c-format
msgid "%s: Unknown command %s in %s at line %d.\n"
msgstr "%1$s: %3$s의 %4$d번째 줄에 알 수 없는 명령 %2$s.\n"

#: src/init.c:762
#, c-format
msgid ""
"Parsing system wgetrc file (env SYSTEM_WGETRC) failed.  Please check\n"
"'%s',\n"
"or specify a different file using --config.\n"
msgstr ""
"시스템 wgetrc 파일 (env SYSTEM_WGETRC) 해석에 실패했습니다.\n"
"'%s'을(를) 확인하거나,\n"
"--config 옵션으로 다른 파일을 지정하십시오.\n"

#: src/init.c:777
#, c-format
msgid ""
"Parsing system wgetrc file failed.  Please check\n"
"'%s',\n"
"or specify a different file using --config.\n"
msgstr ""
"시스템 wgetrc 파일 해석에 실패했습니다.\n"
"'%s'을(를) 확인하거나,\n"
"--config 옵션으로 다른 파일을 지정하십시오.\n"

#: src/init.c:793
#, c-format
msgid "%s: Warning: Both system and user wgetrc point to %s.\n"
msgstr "%s: 경고: 시스템 wgetrc와 사용자 wgetrc가 %s을(를) 가리킵니다.\n"

#: src/init.c:1006
#, c-format
msgid "%s: Invalid --execute command %s\n"
msgstr "%s: 부적절한 --execute 명령 %s\n"

#: src/init.c:1066
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid boolean %s; use `on' or `off'.\n"
msgstr "%s: %s: 부적절한 %s 부울린 값. `on' 또는 `off'를 사용하십시오.\n"

#: src/init.c:1099
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid %s; use `on', `off' or `quiet'.\n"
msgstr ""
"%s: %s: 부적절한 %s; `on', `off', `quiet' 중 한가지 값을 사용하십시오.\n"

#: src/init.c:1119
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid number %s.\n"
msgstr "%s: %s: 부적절한 %s 번호 값.\n"

#: src/init.c:1201
#, c-format
msgid "%s: %s must only be used once\n"
msgstr "%s: %s 값은 한번만 사용해야합니다\n"

#: src/init.c:1356 src/init.c:1377
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid byte value %s\n"
msgstr "%s: %s: 부적절한 바이트 값 %s\n"

#: src/init.c:1402
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid time period %s\n"
msgstr "%s: %s: 부적절한 시간 주기 %s\n"

#: src/init.c:1443
#, c-format
msgid "%s: %s: Negative time period %s\n"
msgstr "%s: %s: 음의 시간 간격 %s\n"

#: src/init.c:1471 src/main.c:1927
#, c-format
msgid ""
"use-askpass requires a string or either environment variable WGET_ASKPASS or "
"SSH_ASKPASS to be set.\n"
msgstr ""
"use-askpass 옵션에 문자열을 지정하거나 WGET_ASKPASS 또는 SSH_ASKPASS 환경 변"
"수를 설정해야합니다.\n"

#: src/init.c:1489 src/init.c:1511 src/init.c:1619 src/init.c:1675
#: src/init.c:1741 src/init.c:1762 src/init.c:1787
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid value %s.\n"
msgstr "%s: %s: 부적절한 값, %s.\n"

#: src/init.c:1545
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid header %s.\n"
msgstr "%s: %s: 부적절한 헤더, %s.\n"

#: src/init.c:1566
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid WARC header %s.\n"
msgstr "%s: %s: 부적절한 WARC 헤더 %s.\n"

#: src/init.c:1632
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid progress type %s.\n"
msgstr "%s: %s: 부적절한 처리 형식, %s.\n"

#: src/init.c:1714
#, c-format
msgid ""
"%s: %s: Invalid restriction %s,\n"
"    use [unix|vms|windows],[lowercase|uppercase],[nocontrol],[ascii].\n"
msgstr ""
"%s: %s: 부적절한 제약값 %s,\n"
"    [unix|vms|windows],[lowercase|uppercase],[nocontrol],[ascii] 중 하나를 사"
"용하십시오.\n"

#: src/iri.c:114
#, c-format
msgid "Encoding %s isn't valid\n"
msgstr "%s 인코딩 방식은 유효하지 않습니다\n"

#: src/iri.c:140 src/url.c:1612
#, c-format
msgid "Conversion from %s to %s isn't supported\n"
msgstr "%s -> %s 변환은 지원하지 않습니다\n"

#: src/iri.c:180 src/url.c:1642
msgid "Incomplete or invalid multibyte sequence encountered\n"
msgstr "불완전하거나 부적절한 다중 바이트열이 있습니다\n"

#: src/iri.c:200 src/url.c:1659
#, c-format
msgid "Unhandled errno %d\n"
msgstr "처리하지 못한 오류 번호 %d\n"

#: src/iri.c:237
msgid "locale_to_utf8: locale is unset\n"
msgstr ""
"locale_to_utf8: 로캘을 지정하지 않았습니다\n"
"\n"

#: src/iri.c:283 src/iri.c:298
#, c-format
msgid "idn_encode failed (%d): %s\n"
msgstr "idn_encode 실패 (%d): %s\n"

#: src/iri.c:290
#, c-format
msgid "Failed to convert to lower: %d: %s\n"
msgstr "소문자 변환 실패: %d: %s\n"

#: src/log.c:938 src/log.c:957
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Redirecting output to %s.\n"
msgstr ""
"\n"
"%s 출력으로 전환합니다.\n"

#: src/log.c:950
#, c-format
msgid "%s: %s; disabling logging.\n"
msgstr "%s: %s; 로깅 중단함.\n"

#: src/main.c:574
#, c-format
msgid "Usage: %s [OPTION]... [URL]...\n"
msgstr "사용법: %s [<옵션>]... [URL]...\n"

#: src/main.c:590
msgid ""
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too.\n"
"\n"
msgstr ""
"긴 옵션의 필수 인자 값은 짧은 옵션에서도 마찬가지입니다.\n"
"\n"
"\n"

#: src/main.c:592
msgid "Startup:\n"
msgstr "시작:\n"

#: src/main.c:594
msgid ""
"  -V,  --version                   display the version of Wget and exit\n"
msgstr "  -V,  --version                     wget 버전을 표시한 후 나갑니다\n"

#: src/main.c:596
msgid "  -h,  --help                      print this help\n"
msgstr "  -h,  --help                        이 도움말을 출력합니다\n"

#: src/main.c:598
msgid "  -b,  --background                go to background after startup\n"
msgstr ""
"  -b,  --background                  시작 후 백그라운드 동작으로 전환합니다\n"

#: src/main.c:600
msgid "  -e,  --execute=COMMAND           execute a `.wgetrc'-style command\n"
msgstr ""
"  -e,  --execute=<명령>              `.wgetrc' 방식 명령을 실행합니다\n"

#: src/main.c:604
msgid "Logging and input file:\n"
msgstr "기록 및 파일 입력:\n"

#: src/main.c:606
msgid "  -o,  --output-file=FILE          log messages to FILE\n"
msgstr "  -o,  --output-file=<파일>          <파일>에 메시지를 기록합니다\n"

#: src/main.c:608
msgid "  -a,  --append-output=FILE        append messages to FILE\n"
msgstr ""
"  -a,  --append-output=<파일>        <파일>에 메시지 내용을 추가합니다\n"

#: src/main.c:611
msgid ""
"  -d,  --debug                     print lots of debugging information\n"
msgstr "  -d,  --debug                     방대한 디버깅 정보를 출력합니다\n"

#: src/main.c:615
msgid "       --wdebug                    print Watt-32 debug output\n"
msgstr ""
"       --wdebug                    watt-32 디버깅 출력 내용을 나타냅니다\n"

#: src/main.c:618
msgid "  -q,  --quiet                     quiet (no output)\n"
msgstr "  -q,  --quiet                       어떤 내용도 출력하지 않습니다\n"

#: src/main.c:620
msgid "  -v,  --verbose                   be verbose (this is the default)\n"
msgstr ""
"  -v,  --verbose                     과정을 자세하게 나타냅니다 (기본 설정)\n"

#: src/main.c:622
msgid ""
"  -nv, --no-verbose                turn off verboseness, without being "
"quiet\n"
msgstr ""
"  -nv, --no-verbose                  아무 내용도 출력하진 않지만, 출력 내용"
"을 줄입니다\n"

#: src/main.c:624
msgid ""
"       --report-speed=TYPE         output bandwidth as TYPE.  TYPE can be "
"bits\n"
msgstr ""
"       --report-speed=<형식>         지정 <형식>에 따라 대역폭 정보를 출력합"
"니다.\n"
"                                     <형식>의 값은 bit 댠위일 수 있습니다\n"

#: src/main.c:626
msgid ""
"  -i,  --input-file=FILE           download URLs found in local or external "
"FILE\n"
msgstr ""
"  -i,  --input-file=<파일>           로컬 또는 외부 <파일>의 URL에서 다운로드"
"합니다\n"

#: src/main.c:629
msgid ""
"       --input-metalink=FILE       download files covered in local Metalink "
"FILE\n"
msgstr ""
"       --input-metalink=<파일>       <파일>의 로컬 메타링크에 해당하는 파일"
"을 다운로드합니다 \n"

#: src/main.c:632
msgid "  -F,  --force-html                treat input file as HTML\n"
msgstr "  -F,  --force-html                  입력 파일을 HTML로 취급합니다\n"

#: src/main.c:634
msgid ""
"  -B,  --base=URL                  resolves HTML input-file links (-i -F)\n"
"                                     relative to URL\n"
msgstr ""
"  -B,  --base=<URL>                  <URL>에 상대적인 위치에서 \n"
"                                     HTML 입력 파일 연결(-i -F)을 해석합니"
"다\n"

#: src/main.c:637
msgid "       --config=FILE               specify config file to use\n"
msgstr "       --config=<파일>               활용할 설정 파일을 지정합니다\n"

#: src/main.c:639
msgid "       --no-config                 do not read any config file\n"
msgstr "       --no-config                   어떤 설정 파일도 읽지 않습니다\n"

#: src/main.c:641
msgid ""
"       --rejected-log=FILE         log reasons for URL rejection to FILE\n"
msgstr ""
"       --rejected-log=<파일>         <파일> URL 거절 이유를 기록합니다\n"

#: src/main.c:645
msgid "Download:\n"
msgstr "다운로드:\n"

#: src/main.c:647
msgid ""
"  -t,  --tries=NUMBER              set number of retries to NUMBER (0 "
"unlimits)\n"
msgstr ""
"  -t,  --tries=<숫자>                재시도 횟수를 <숫자>로 지정합니다 (0: 무"
"한)\n"

#: src/main.c:649
msgid ""
"       --retry-connrefused         retry even if connection is refused\n"
msgstr ""
"       --retry-connrefused           연결을 원격에서 거절해도 다시 시도합니"
"다\n"

#: src/main.c:651
msgid ""
"       --retry-on-host-error       consider host errors as non-fatal, "
"transient errors\n"
msgstr ""
"       --retry-on-host-error         호스트 오류를 치명적이 아닌 잠깐의 오류"
"로 간주합니다\n"

#: src/main.c:653
msgid ""
"       --retry-on-http-error=ERRORS    comma-separated list of HTTP errors "
"to retry\n"
msgstr ""
"       --retry-on-http-error=<오류코드>    다시 시도할 경우의 쉼표 구분 HTTP "
"오류 코드\n"

#: src/main.c:655
msgid "  -O,  --output-document=FILE      write documents to FILE\n"
msgstr "  -O,  --output-document=<파일>      <파일>에 문서를 씁니다\n"

#: src/main.c:657
msgid ""
"  -nc, --no-clobber                skip downloads that would download to\n"
"                                     existing files (overwriting them)\n"
msgstr ""
"  -nc, --no-clobber                  기존 파일에 다운로드(덮어쓰기)할 경우 건"
"너뜁니다\n"

#: src/main.c:660
msgid ""
"       --no-netrc                  don't try to obtain credentials from ."
"netrc\n"
msgstr ""
"       --no-netrc                    .netrc에서 인증 정보 가져오기를 시도하"
"지 않습니다\n"

#: src/main.c:662
msgid ""
"  -c,  --continue                  resume getting a partially-downloaded "
"file\n"
msgstr ""
"  -c,  --continue                    일부만 다운로드한 파일의 다운로드를 계"
"속 진행합니다\n"

#: src/main.c:664
msgid ""
"       --start-pos=OFFSET          start downloading from zero-based "
"position OFFSET\n"
msgstr ""
"       --start-pos=<오프셋>          <오프셋> 위치를 원점으로 간주하여\n"
"                                     다운로드를 시작합니다\n"

#: src/main.c:666
msgid "       --progress=TYPE             select progress gauge type\n"
msgstr "       --progress=<형식>             진행 표시 형식을 선택합니다\n"

#: src/main.c:668
msgid ""
"       --show-progress             display the progress bar in any verbosity "
"mode\n"
msgstr ""
"       --show-progress               어떤 대량출력 모드에서든 진행 표시줄을 "
"출력합니다\n"

#: src/main.c:670
msgid ""
"  -N,  --timestamping              don't re-retrieve files unless newer "
"than\n"
"                                     local\n"
msgstr ""
"  -N,  --timestamping                로컬 파일보다 최신이 아니면 파일을 다"
"시\n"
"                                     가져오지 않습니다\n"

#: src/main.c:673
msgid ""
"       --no-if-modified-since      don't use conditional if-modified-since "
"get\n"
"                                     requests in timestamping mode\n"
msgstr ""
"       --no-if-modified-since        타임스탬프 모드로 조건부 if-modified-"
"since\n"
"                                     GET 요청을 하지 않습니다\n"

#: src/main.c:676
msgid ""
"       --no-use-server-timestamps  don't set the local file's timestamp by\n"
"                                     the one on the server\n"
msgstr ""
"       --no-use-server-timestamps    로컬 파일의 타임스탬프를 서버 파일의\n"
"                                     타임스탬프로 설정하지 않습니다\n"

#: src/main.c:679
msgid "  -S,  --server-response           print server response\n"
msgstr "  -S,  --server-response             서버 응답을 출력합니다\n"

#: src/main.c:681
msgid "       --spider                    don't download anything\n"
msgstr "       --spider                      아무것도 가져오지 않습니다\n"

#: src/main.c:683
msgid "  -T,  --timeout=SECONDS           set all timeout values to SECONDS\n"
msgstr ""
"  -T,  --timeout=<초>                모든 경우의 제한 시간을 <초>로 지정합니"
"다\n"

#: src/main.c:686
msgid ""
"       --dns-servers=ADDRESSES     list of DNS servers to query (comma "
"separated)\n"
msgstr "       --dns-servers=<주소>     (쉼표로 구분한) 요청 대상 DNS 서버\n"

#: src/main.c:688
msgid ""
"       --bind-dns-address=ADDRESS  bind DNS resolver to ADDRESS (hostname or "
"IP) on local host\n"
msgstr ""
"       --bind-dns-address=<주소>  DNS 해석 서버를 로컬 호스트의 <주소>(호스"
"트 이름/IP)로 바인딩합니다\n"

#: src/main.c:691
msgid "       --dns-timeout=SECS          set the DNS lookup timeout to SECS\n"
msgstr ""
"       --dns-timeout=<초>            DNS 탐색 제한 시간을 <초>로 지정합니다\n"

#: src/main.c:693
msgid "       --connect-timeout=SECS      set the connect timeout to SECS\n"
msgstr ""
"       --connect-timeout=<초>        연결 제한 시간을 <초>로 지정합니다\n"

#: src/main.c:695
msgid "       --read-timeout=SECS         set the read timeout to SECS\n"
msgstr ""
"       --read-timeout=<초>           읽기 제한 시간을 <초>로 지정합니다\n"

#: src/main.c:697
msgid ""
"  -w,  --wait=SECONDS              wait SECONDS between retrievals\n"
"                                     (applies if more then 1 URL is to be "
"retrieved)\n"
msgstr ""
"  -w,  --wait=<초>                   전송 동작간 대기 시간을 <초>로 지정합니"
"다\n"
"                                     (하나 이상의 URL을 가져올 때 적용)\n"

#: src/main.c:700
msgid ""
"       --waitretry=SECONDS         wait 1..SECONDS between retries of a "
"retrieval\n"
"                                     (applies if more then 1 URL is to be "
"retrieved)\n"
msgstr ""
"       --waitretry=<초>              전송 재시도 시간 간격을 1..<초> 사이로 "
"지정합니다\n"
"                                     (하나 이상의 URL을 가져올 때 적용)\n"

#: src/main.c:703
msgid ""
"       --random-wait               wait from 0.5*WAIT...1.5*WAIT secs "
"between retrievals\n"
"                                     (applies if more then 1 URL is to be "
"retrieved)\n"
msgstr ""
"       --random-wait                 전송 동작간 대기 시간을 0.5*<대기"
">...1.5*<대기>\n"
"                                     사이로 지정합니다 (하나 이상의 URL을 가"
"져올 때 적용)\n"

#: src/main.c:706
msgid "       --no-proxy                  explicitly turn off proxy\n"
msgstr ""
"       --no-proxy                    프록시를 완전히 사용하지 않습니다\n"

#: src/main.c:708
msgid "  -Q,  --quota=NUMBER              set retrieval quota to NUMBER\n"
msgstr "  -Q,  --quota=<숫자>                <숫자>로 전송량을 제한합니다\n"

#: src/main.c:710
msgid ""
"       --bind-address=ADDRESS      bind to ADDRESS (hostname or IP) on local "
"host\n"
msgstr ""
"       --bind-address=<주소>         로컬 호스트를 <주소>(호스트 이름/IP)로 "
"바인딩\n"

#: src/main.c:712
msgid "       --limit-rate=RATE           limit download rate to RATE\n"
msgstr ""
"       --limit-rate=<전송율>         다운로드 전송율을 <전송율>로 제한합니"
"다\n"

#: src/main.c:714
msgid "       --no-dns-cache              disable caching DNS lookups\n"
msgstr "       --no-dns-cache                DNS 탐색 캐싱을 끕니다\n"

#: src/main.c:716
msgid ""
"       --restrict-file-names=OS    restrict chars in file names to ones OS "
"allows\n"
msgstr ""
"       --restrict-file-names=<운영체제>    <운영체제>가 허용하는 파일이름 문"
"자로 제한합니다\n"

#: src/main.c:718
msgid ""
"       --ignore-case               ignore case when matching files/"
"directories\n"
msgstr ""
"       --ignore-case                 파일/디렉터리 검색시 대소문자 구분을 무"
"시합니다\n"

#: src/main.c:721
msgid "  -4,  --inet4-only                connect only to IPv4 addresses\n"
msgstr "  -4,  --inet4-only                  IPv4 주소로만 연결합니다\n"

#: src/main.c:723
msgid "  -6,  --inet6-only                connect only to IPv6 addresses\n"
msgstr "  -6,  --inet6-only                  IPv6 주소로만 연결합니다\n"

#: src/main.c:725
msgid ""
"       --prefer-family=FAMILY      connect first to addresses of specified "
"family,\n"
"                                     one of IPv6, IPv4, or none\n"
msgstr ""
"       --prefer-family=<형식>        IPv6, IPv4, none 중 한가지 지정 계열 주"
"소로 우선 연결합니다\n"

#: src/main.c:729
msgid "       --user=USER                 set both ftp and http user to USER\n"
msgstr ""
"       --user=<사용자>               http/ftp 사용자를 <사용자>로 지정합니"
"다\n"

#: src/main.c:731
msgid ""
"       --password=PASS             set both ftp and http password to PASS\n"
msgstr ""
"       --password=<암호>             http/ftp 암호를 <암호>로 지정합니다\n"

#: src/main.c:733
msgid "       --ask-password              prompt for passwords\n"
msgstr "       --ask-password                암호를 물어봅니다\n"

#: src/main.c:736
msgid ""
"       --use-askpass=COMMAND       specify credential handler for "
"requesting \n"
"                                     username and password.  If no COMMAND "
"is \n"
"                                     specified the WGET_ASKPASS or the "
"SSH_ASKPASS \n"
"                                     environment variable is used.\n"
msgstr ""
"       --use-askpass=<명령>          사용자 이름 및 암호를 요청할 인증 핸들러"
"를 지정합니다.\n"
"                                     <명령>이 없으면 WGET_ASKPASS 또는 "
"SSH_ASKPASS\n"
"                                     환경 변수에 지정한 값을 사용합니다.\n"

#: src/main.c:742
msgid "       --no-iri                    turn off IRI support\n"
msgstr "       --no-iri                      IRI 지원을 끕니다\n"

#: src/main.c:744
msgid ""
"       --local-encoding=ENC        use ENC as the local encoding for IRIs\n"
msgstr ""
"       --local-encoding=<인코딩>     IRI 로컬 인코딩을 <인코딩> 값에 따릅니"
"다\n"

#: src/main.c:746
msgid ""
"       --remote-encoding=ENC       use ENC as the default remote encoding\n"
msgstr ""
"       --remote-encoding=<인코딩>    원격 기본 인코딩을 <인코딩> 값에 따릅니"
"다\n"

#: src/main.c:748
msgid "       --unlink                    remove file before clobber\n"
msgstr ""
"       --unlink                      파일에 손상을 가하지 않고 제거합니다\n"

#: src/main.c:751
msgid ""
"       --keep-badhash              keep files with checksum mismatch "
"(append .badhash)\n"
msgstr ""
"       --keep-badhash                체크섬 불일치 파일 유지(.badhash 붙임)\n"

#: src/main.c:753
msgid ""
"       --metalink-index=NUMBER     Metalink application/metalink4+xml "
"metaurl ordinal NUMBER\n"
msgstr ""
"       --metalink-index=<숫자>       메타링크 application/metalink4+xml "
"metaurl\n"
"                                     서수 <숫자>를 지정합니다\n"

#: src/main.c:755
msgid ""
"       --metalink-over-http        use Metalink metadata from HTTP response "
"headers\n"
msgstr ""
"       --metalink-over-http          HTTP 응답 헤더의 메타링크 메타데이터를 "
"활용합니다\n"

#: src/main.c:757
msgid ""
"       --preferred-location        preferred location for Metalink "
"resources\n"
msgstr "       --preferred-location          메타링크 자원 선호 위치\n"

#: src/main.c:761
msgid ""
"       --xattr                     turn on storage of metadata in extended "
"file attributes\n"
msgstr ""
"       --xattr                       저장 장치의 파일 속성 확장 메타데이터 기"
"능을 켭니다\n"

#: src/main.c:766
msgid "Directories:\n"
msgstr "디렉터리:\n"

#: src/main.c:768
msgid "  -nd, --no-directories            don't create directories\n"
msgstr "  -nd, --no-directories              디렉터리를 만들지 않습니다\n"

#: src/main.c:770
msgid "  -x,  --force-directories         force creation of directories\n"
msgstr "  -x,  --force-directories           무조건 디렉터리를 만듭니다\n"

#: src/main.c:772
msgid "  -nH, --no-host-directories       don't create host directories\n"
msgstr ""
"  -nH, --no-host-directories         호스트 디렉터리를 만들지 않습니다\n"

#: src/main.c:774
msgid "       --protocol-directories      use protocol name in directories\n"
msgstr ""
"       --protocol-directories        디렉터리 이름을 프로토콜 이름으로 사용합"
"니다\n"

#: src/main.c:776
msgid "  -P,  --directory-prefix=PREFIX   save files to PREFIX/..\n"
msgstr ""
"  -P,  --directory-prefix=<접두부>   파일을 <접두부>/.. 디렉터리에 저장합니"
"다\n"

#: src/main.c:778
msgid ""
"       --cut-dirs=NUMBER           ignore NUMBER remote directory "
"components\n"
msgstr ""
"       --cut-dirs=<숫자>             <숫자> 만큼의 원격 디렉터리 갯수를 무시"
"합니다\n"

#: src/main.c:782
msgid "HTTP options:\n"
msgstr "HTTP 옵션:\n"

#: src/main.c:784
msgid "       --http-user=USER            set http user to USER\n"
msgstr ""
"       --http-user=<사용자>          http 사용자 이름을 <사용자>로 지정합니"
"다\n"

#: src/main.c:786
msgid "       --http-password=PASS        set http password to PASS\n"
msgstr "       --http-password=<암호>        http 암호를 <암호>로 지정합니다\n"

#: src/main.c:788
msgid "       --no-cache                  disallow server-cached data\n"
msgstr ""
"       --no-cache                    서버 데이터 캐싱을 허용하지 않습니다\n"

#: src/main.c:790
msgid ""
"       --default-page=NAME         change the default page name (normally\n"
"                                     this is 'index.html'.)\n"
msgstr ""
"       --default-page=<이름>         기본 페이지 이름을 바꿉니다\n"
"                                     (보통 'index.html' 입니다.)\n"

#: src/main.c:793
msgid ""
"  -E,  --adjust-extension          save HTML/CSS documents with proper "
"extensions\n"
msgstr ""
"  -E,  --adjust-extension            HTML/CSS 문서를 적절한 확장자로 저장합니"
"다\n"

#: src/main.c:795
msgid ""
"       --ignore-length             ignore 'Content-Length' header field\n"
msgstr ""
"       --ignore-length               'Content-Length' 헤더 필드를 무시합니"
"다\n"

#: src/main.c:797
msgid "       --header=STRING             insert STRING among the headers\n"
msgstr "       --header=<문자열>             헤더에 <문자열>을 넣습니다\n"

#: src/main.c:800
msgid ""
"       --compression=TYPE          choose compression, one of auto, gzip and "
"none. (default: none)\n"
msgstr ""
"       --compression=<형식>          auto, gzip, none 중 압축 방식을 선택합니"
"다.\n"
"                                     (기본값: none)\n"

#: src/main.c:803
msgid ""
"       --max-redirect              maximum redirections allowed per page\n"
msgstr ""
"       --max-redirect                페이지당 최대 경로 재이동 허용 횟수\n"

#: src/main.c:805
msgid "       --proxy-user=USER           set USER as proxy username\n"
msgstr ""
"       --proxy-user=<사용자>         프록시 사용자 이름을 <사용자>로 지정합니"
"다\n"

#: src/main.c:807
msgid "       --proxy-password=PASS       set PASS as proxy password\n"
msgstr ""
"       --proxy-password=<암호>       프록시 암호를 <암호>로 지정합니다\n"

#: src/main.c:809
msgid ""
"       --referer=URL               include 'Referer: URL' header in HTTP "
"request\n"
msgstr ""
"       --referer=<URL>               HTTP요청에 'Referer: URL' 헤더를 추가합"
"니다\n"

#: src/main.c:811
msgid "       --save-headers              save the HTTP headers to file\n"
msgstr "       --save-headers                HTTP 헤더를 파일로 저장합니다\n"

#: src/main.c:813
msgid ""
"  -U,  --user-agent=AGENT          identify as AGENT instead of Wget/"
"VERSION\n"
msgstr ""
"  -U,  --user-agent=<에이전트>       wget/<버전> 대신 <에이전트>로 고유\n"
"                                     클라이언트를 나타냅니다\n"

#: src/main.c:815
msgid ""
"       --no-http-keep-alive        disable HTTP keep-alive (persistent "
"connections)\n"
msgstr ""
"       --no-http-keep-alive          HTTP keep-alive (영구 연결)를 사용하지 "
"않습니다\n"

#: src/main.c:817
msgid "       --no-cookies                don't use cookies\n"
msgstr "       --no-cookies                  쿠키를 사용하지 않습니다\n"

#: src/main.c:819
msgid ""
"       --load-cookies=FILE         load cookies from FILE before session\n"
msgstr ""
"       --load-cookies=<파일>         세션 수립 전 <파일>에서 쿠키를 불러옵니"
"다\n"

#: src/main.c:821
msgid "       --save-cookies=FILE         save cookies to FILE after session\n"
msgstr ""
"       --save-cookies=<파일>         세션 처리 후 쿠키를 <파일>에 저장\n"

#: src/main.c:823
msgid ""
"       --keep-session-cookies      load and save session (non-permanent) "
"cookies\n"
msgstr ""
"       --keep-session-cookies        (반영구) 세션 쿠키를 불러오고 저장합니"
"다\n"

#: src/main.c:825
msgid ""
"       --post-data=STRING          use the POST method; send STRING as the "
"data\n"
msgstr ""
"       --post-data=<문자열>          POST 요청 방식 사용. <문자열>을 데이터"
"로 보냅니다.\n"

#: src/main.c:827
msgid ""
"       --post-file=FILE            use the POST method; send contents of "
"FILE\n"
msgstr ""
"       --post-file=<파일>            POST 요청 방식 사용. <파일>을 데이터로 "
"보냅니다.\n"

#: src/main.c:829
msgid ""
"       --method=HTTPMethod         use method \"HTTPMethod\" in the request\n"
msgstr ""
"       --method=<HTTP요청방식>       요청시 <HTTP요청방식>을 사용합니다\n"

#: src/main.c:831
msgid ""
"       --body-data=STRING          send STRING as data. --method MUST be "
"set\n"
msgstr ""
"       --body-data=<문자열>          <문자열>을 데이터로 보냅니다.\n"
"                                     --method를 반드시 지정해야 합니다.\n"

#: src/main.c:833
msgid ""
"       --body-file=FILE            send contents of FILE. --method MUST be "
"set\n"
msgstr ""
"       --body-file=<파일>            <파일> 컨텐츠를 보냅니다.\n"
"                                     --method를 반드시 지정해야 합니다.\n"

#: src/main.c:835
msgid ""
"       --content-disposition       honor the Content-Disposition header "
"when\n"
"                                     choosing local file names "
"(EXPERIMENTAL)\n"
msgstr ""
"       --content-disposition         로컬 파일이름을 선택할 때 Content-"
"Disposition\n"
"                                     헤더 요청사항을 이행합니다(시험기능!!)\n"

#: src/main.c:838
msgid ""
"       --content-on-error          output the received content on server "
"errors\n"
msgstr ""
"       --content-on-error            서버 오류 발생시 전송받은 컨텐트를 출력"
"합니다\n"

#: src/main.c:840
msgid ""
"       --auth-no-challenge         send Basic HTTP authentication "
"information\n"
"                                     without first waiting for the server's\n"
"                                     challenge\n"
msgstr ""
"       --auth-no-challenge           서버의 첫 요청을 기다리지 않고\n"
"                                     기본 HTTP 인증 정보를 보냅니다\n"

#: src/main.c:847
msgid "HTTPS (SSL/TLS) options:\n"
msgstr "HTTPS (SSL/TLS) 옵션:\n"

#: src/main.c:849
msgid ""
"       --secure-protocol=PR        choose secure protocol, one of auto, "
"SSLv2,\n"
"                                     SSLv3, TLSv1, TLSv1_1, TLSv1_2, TLSv1_3 "
"and PFS\n"
msgstr ""
"       --secure-protocol=<프로토콜>  auto, SSLv2, SSLv3, TLSv1, TLSv1_1, "
"TLSv1_2,\n"
"                                     TLSv1_3, PFS 중 보안 프로토콜 하나를 선"
"택합니다\n"

#: src/main.c:852
msgid "       --https-only                only follow secure HTTPS links\n"
msgstr "       --https-only                  안전한 HTTPS 링크만 따라갑니다\n"

#: src/main.c:854
msgid ""
"       --no-check-certificate      don't validate the server's certificate\n"
msgstr "       --no-check-certificate        서버 인증서를 검증하지 않습니다\n"

#: src/main.c:856
msgid "       --certificate=FILE          client certificate file\n"
msgstr "       --certificate=<파일>          클라이언트 인증 파일\n"

#: src/main.c:858
msgid ""
"       --certificate-type=TYPE     client certificate type, PEM or DER\n"
msgstr ""
"       --certificate-type=<형식>     클라이언트 인증서 형식: PEM, DER\n"

#: src/main.c:860
msgid "       --private-key=FILE          private key file\n"
msgstr "       --private-key=<파일>          개인 키 파일\n"

#: src/main.c:862
msgid "       --private-key-type=TYPE     private key type, PEM or DER\n"
msgstr "       --private-key-type=<형식>     개인 키 형식: PEM, DER\n"

#: src/main.c:864
msgid "       --ca-certificate=FILE       file with the bundle of CAs\n"
msgstr "       --ca-certificate=<파일>       CA 번들 파일\n"

#: src/main.c:866
msgid ""
"       --ca-directory=DIR          directory where hash list of CAs is "
"stored\n"
msgstr "       --ca-directory=<디렉터리>     CA 해시 목록 저장 디렉터리\n"

#: src/main.c:868
msgid "       --crl-file=FILE             file with bundle of CRLs\n"
msgstr "       --crl-file=<파일>             CRL 번들 파일\n"

#: src/main.c:870
msgid ""
"       --pinnedpubkey=FILE/HASHES  Public key (PEM/DER) file, or any number\n"
"                                   of base64 encoded sha256 hashes preceded "
"by\n"
"                                   'sha256//' and separated by ';', to "
"verify\n"
"                                   peer against\n"
msgstr ""
"       --pinnedpubkey=<파일>/<해시>  피어 검증에 활용할 공용 키(PEM/DER) 파"
"일,\n"
"                                     또는 'sha256//'로 시작하여 ';'로 구분하"
"는\n"
"                                     base64 인코딩 sha256 해시 값입니다\n"

#: src/main.c:876
msgid ""
"       --random-file=FILE          file with random data for seeding the SSL "
"PRNG\n"
msgstr ""
"       --random-file=<파일>          SSL PRNG 시딩에 필요한 임의 데이터 파"
"일\n"

#: src/main.c:880
msgid ""
"       --egd-file=FILE             file naming the EGD socket with random "
"data\n"
msgstr ""
"       --egd-file=<파일>             임의 데이터로 채운 EGD 소켓 명명 파일\n"

#: src/main.c:884
msgid ""
"       --ciphers=STR           Set the priority string (GnuTLS) or cipher "
"list string (OpenSSL) directly.\n"
"                                   Use with care. This option overrides --"
"secure-protocol.\n"
"                                   The format and syntax of this string "
"depend on the specific SSL/TLS engine.\n"
msgstr ""
"       --ciphers=<STR>               문자열(GnuTLS) 또는 암호화 목록 문자열"
"(OpenSSL)\n"
"                                     우선 순위를 직접 지정합니다. 유의하여 사"
"용하십시오.\n"
"                                     이 옵션은 --secure-protocol 지정값을 덮"
"어씁니다.\n"
"                                     이 문자열의 형식과 문법은 지정 SSL/TLS "
"엔진에 따라\n"
"                                     다릅니다.\n"

#: src/main.c:891
msgid "HSTS options:\n"
msgstr "HSTS 옵션:\n"

#: src/main.c:893
msgid "       --no-hsts                   disable HSTS\n"
msgstr "       --no-hsts                     HSTS를 사용하지 않습니다\n"

#: src/main.c:895
msgid ""
"       --hsts-file                 path of HSTS database (will override "
"default)\n"
msgstr ""
"       --hsts-file                   HSTS 데이터베이스 경로(기본값 덮어쓰기 "
"적용)\n"

#: src/main.c:900
msgid "FTP options:\n"
msgstr "FTP 옵션:\n"

#: src/main.c:903
msgid ""
"       --ftp-stmlf                 use Stream_LF format for all binary FTP "
"files\n"
msgstr ""
"       --ftp-stmlf                   모든 바이너리 FTP 파일에 대해 Stream_LF "
"형식을 사용합니다\n"

#: src/main.c:906
msgid "       --ftp-user=USER             set ftp user to USER\n"
msgstr ""
"       --ftp-user=<사용자>           ftp 사용자 이름을 <사용자>로 지정합니"
"다\n"

#: src/main.c:908
msgid "       --ftp-password=PASS         set ftp password to PASS\n"
msgstr "       --ftp-password=<암호>         ftp 암호를 <암호>로 지정합니다\n"

#: src/main.c:910
msgid "       --no-remove-listing         don't remove '.listing' files\n"
msgstr ""
"       --no-remove-listing           '.listing' 파일을 제거하지 않습니다\n"

#: src/main.c:912
msgid "       --no-glob                   turn off FTP file name globbing\n"
msgstr ""
"       --no-glob                     FTP 파일이름 일괄 수집 동작을 끕니다\n"

#: src/main.c:914
msgid ""
"       --no-passive-ftp            disable the \"passive\" transfer mode\n"
msgstr "       --no-passive-ftp              \"수동\" 전송 모드를 끕니다\n"

#: src/main.c:916
msgid "       --preserve-permissions      preserve remote file permissions\n"
msgstr ""
"       --preserve-permissions        원격 파일 권한 설정을 그대로 둡니다\n"

#: src/main.c:918
msgid ""
"       --retr-symlinks             when recursing, get linked-to files (not "
"dir)\n"
msgstr ""
"       --retr-symlinks               재귀 요청시, linked-to 파일을 가져옵니다"
"(디렉터리 아님)\n"

#: src/main.c:923
msgid "FTPS options:\n"
msgstr "FTPS 옵션:\n"

#: src/main.c:925
msgid ""
"       --ftps-implicit                 use implicit FTPS (default port is "
"990)\n"
msgstr ""
"       --ftps-implicit               암시 FTPS 프로토콜 사용 (기본 포트 "
"990)\n"

#: src/main.c:927
msgid ""
"       --ftps-resume-ssl               resume the SSL/TLS session started in "
"the control connection when\n"
"                                         opening a data connection\n"
msgstr ""
"       --ftps-resume-ssl             데이터 연결을 열 때 제어 연결에서 시작하"
"는\n"
"                                     SSL/TLS 세션을 재개합니다\n"

#: src/main.c:930
msgid ""
"       --ftps-clear-data-connection    cipher the control channel only; all "
"the data will be in plaintext\n"
msgstr ""
"       --ftps-clear-data-connection  제어 채널 암호화 전용. 모든 데이터는 평"
"문입니다\n"

#: src/main.c:932
msgid ""
"       --ftps-fallback-to-ftp          fall back to FTP if FTPS is not "
"supported in the target server\n"
msgstr ""
"       --ftps-fallback-to-ftp        대상 서버에서 FTPS를 지원하지 않으면 FTP"
"를 대신 사용합니다\n"

#: src/main.c:936
msgid "WARC options:\n"
msgstr "WARC 옵션:\n"

#: src/main.c:938
msgid ""
"       --warc-file=FILENAME        save request/response data to a .warc.gz "
"file\n"
msgstr ""
"       --warc-file=<파일이름>        요청 응답 데이터를 .warc.gz 파일에 저장"
"합니다\n"

#: src/main.c:940
msgid ""
"       --warc-header=STRING        insert STRING into the warcinfo record\n"
msgstr ""
"       --warc-header=<문자열>        warcinfo 레코드에 <문자열>을 추가합니"
"다\n"

#: src/main.c:942
msgid ""
"       --warc-max-size=NUMBER      set maximum size of WARC files to NUMBER\n"
msgstr ""
"       --warc-max-size=<숫자>        WARC 파일의 최대 크기를 <숫자>로 지정합"
"니다\n"

#: src/main.c:944
msgid "       --warc-cdx                  write CDX index files\n"
msgstr "       --warc-cdx                    CDX 인덱스 파일을 기록합니다\n"

#: src/main.c:946
msgid ""
"       --warc-dedup=FILENAME       do not store records listed in this CDX "
"file\n"
msgstr ""
"       --warc-dedup=<파일이름>       이 CDX 파일에 있는 레코드를 저장하지 않"
"습니다\n"

#: src/main.c:949
msgid ""
"       --no-warc-compression       do not compress WARC files with GZIP\n"
msgstr ""
"       --no-warc-compression         WARC 파일을 GZIP 형식으로 압축하지 않습"
"니다\n"

#: src/main.c:952
msgid "       --no-warc-digests           do not calculate SHA1 digests\n"
msgstr ""
"       --no-warc-digests             SHA1 다이제스트를 처리하지 않습니다\n"

#: src/main.c:954
msgid ""
"       --no-warc-keep-log          do not store the log file in a WARC "
"record\n"
msgstr ""
"       --no-warc-keep-log            WARC 레코드에 로그 파일을 저장하지 않습"
"니다\n"

#: src/main.c:956
msgid ""
"       --warc-tempdir=DIRECTORY    location for temporary files created by "
"the\n"
"                                     WARC writer\n"
msgstr ""
"       --warc-tempdir=<디렉터리>     WARC 라이터가 만든 임시 파일의 위치\n"
"\n"

#: src/main.c:961
msgid "Recursive download:\n"
msgstr "재귀 다운로드:\n"

#: src/main.c:963
msgid "  -r,  --recursive                 specify recursive download\n"
msgstr "  -r,  --recursive                   다운로드 재귀 동작을 지정합니다\n"

#: src/main.c:965
msgid ""
"  -l,  --level=NUMBER              maximum recursion depth (inf or 0 for "
"infinite)\n"
msgstr "  -l,  --level=<숫자>                최대 재귀 깊이 (inf, 0은 무한)\n"

#: src/main.c:967
msgid ""
"       --delete-after              delete files locally after downloading "
"them\n"
msgstr ""
"       --delete-after                파일을 다운로드 한 후 자체적으로 삭제합"
"니다\n"

#: src/main.c:969
msgid ""
"  -k,  --convert-links             make links in downloaded HTML or CSS "
"point to\n"
"                                     local files\n"
msgstr ""
"  -k,  --convert-links               다운로드한 HTML, CSS 파일을\n"
"                                     로컬 파일로 가리키는 링크를 만듭니다\n"

#: src/main.c:972
msgid ""
"       --convert-file-only         convert the file part of the URLs only "
"(usually known as the basename)\n"
msgstr ""
"       --convert-file-only           URL을 파일 부분만 (보통 basename 이라고 "
"함) 남도록 변환합니다\n"

#: src/main.c:974
msgid ""
"       --backups=N                 before writing file X, rotate up to N "
"backup files\n"
msgstr ""
"       --backups=<숫자>              X 파일에 쓰기 전, <숫자>번 만큼의 백업 "
"파일을 만듭니다\n"

#: src/main.c:978
msgid ""
"  -K,  --backup-converted          before converting file X, back up as "
"X_orig\n"
msgstr ""
"  -K,  --backup-converted            X 파일 변환 전, X_orig 처럼 백업합니다\n"

#: src/main.c:981
msgid ""
"  -K,  --backup-converted          before converting file X, back up as X."
"orig\n"
msgstr ""
"  -K,  --backup-converted            X 파일 변환 전, X.orig 처럼 백업합니다\n"

#: src/main.c:984
msgid ""
"  -m,  --mirror                    shortcut for -N -r -l inf --no-remove-"
"listing\n"
msgstr ""
"  -m,  --mirror                      -N -r -l inf --no-remove-listing 단축 옵"
"션\n"

#: src/main.c:986
msgid ""
"  -p,  --page-requisites           get all images, etc. needed to display "
"HTML page\n"
msgstr ""
"  -p,  --page-requisites             HTML 페이지 표시에 필요한 모든 그림 등"
"을 가져옵니다\n"

#: src/main.c:988
msgid ""
"       --strict-comments           turn on strict (SGML) handling of HTML "
"comments\n"
msgstr ""
"       --strict-comments             HTML 주석을 처리할 엄격한 (SGML) 처리 기"
"능을 켭니다\n"

#: src/main.c:992
msgid "Recursive accept/reject:\n"
msgstr "재귀 허용/거절:\n"

#: src/main.c:994
msgid ""
"  -A,  --accept=LIST               comma-separated list of accepted "
"extensions\n"
msgstr "  -A,  --accept=<목록>               쉼표로 구분한 허용 확장자 목록\n"

#: src/main.c:996
msgid ""
"  -R,  --reject=LIST               comma-separated list of rejected "
"extensions\n"
msgstr "  -R,  --reject=<목록>               쉼표로 구분한 거절 확장자 목록\n"

#: src/main.c:998
msgid "       --accept-regex=REGEX        regex matching accepted URLs\n"
msgstr "       --accept-regex=<정규식>       허용 URL에 일치하는 정규식\n"

#: src/main.c:1000
msgid "       --reject-regex=REGEX        regex matching rejected URLs\n"
msgstr "       --reject-regex=<정규식>       거절 URL에 일치하는 정규식\n"

#: src/main.c:1003
msgid "       --regex-type=TYPE           regex type (posix|pcre)\n"
msgstr "       --regex-type=<형식>           정규식 형식 (posix|pcre)\n"

#: src/main.c:1006
msgid "       --regex-type=TYPE           regex type (posix)\n"
msgstr "       --regex-type=<형식>           정규식 형식 (posix)\n"

#: src/main.c:1009
msgid ""
"  -D,  --domains=LIST              comma-separated list of accepted domains\n"
msgstr "  -D,  --domains=<목록>              쉼표로 구분한 도메인 허용 목록\n"

#: src/main.c:1011
msgid ""
"       --exclude-domains=LIST      comma-separated list of rejected domains\n"
msgstr "       --exclude-domains=<목록>      쉼표로 구분한 도메인 거절 목록\n"

#: src/main.c:1013
msgid ""
"       --follow-ftp                follow FTP links from HTML documents\n"
msgstr ""
"       --follow-ftp                  HTML 문서의 FTP 링크를 따라갑니다\n"

#: src/main.c:1015
msgid ""
"       --follow-tags=LIST          comma-separated list of followed HTML "
"tags\n"
msgstr ""
"       --follow-tags=<목록>          쉼표로 구분한 HTML 태그 허용 목록\n"

#: src/main.c:1017
msgid ""
"       --ignore-tags=LIST          comma-separated list of ignored HTML "
"tags\n"
msgstr ""
"       --ignore-tags=<목록>          쉼표로 구분한 HTML 태그 무시 목록\n"

#: src/main.c:1019
msgid "  -H,  --span-hosts                go to foreign hosts when recursive\n"
msgstr ""
"  -H,  --span-hosts                  재귀 추적시 외부 호스트로 이동합니다\n"

#: src/main.c:1021
msgid "  -L,  --relative                  follow relative links only\n"
msgstr "  -L,  --relative                    상대 경로 링크만 따름\n"

#: src/main.c:1023
msgid "  -I,  --include-directories=LIST  list of allowed directories\n"
msgstr "  -I,  --include-directories=<목록>  허용 디렉터리 목록\n"

#: src/main.c:1025
msgid ""
"       --trust-server-names        use the name specified by the "
"redirection\n"
"                                     URL's last component\n"
msgstr ""
"       --trust-server-names          재이동 URL의 최종 요소로 지정한 이름을 "
"활용합니다\n"

#: src/main.c:1028
msgid "  -X,  --exclude-directories=LIST  list of excluded directories\n"
msgstr "  -X,  --exclude-directories=<목록>  거절 디렉터리 목록\n"

#: src/main.c:1030
msgid ""
"  -np, --no-parent                 don't ascend to the parent directory\n"
msgstr ""
"  -np, --no-parent                   상위 디렉터리로 거슬러 올라가지 않습니"
"다\n"

#: src/main.c:1033
msgid ""
"Email bug reports, questions, discussions to <bug-wget@gnu.org>\n"
"and/or open issues at https://savannah.gnu.org/bugs/?"
"func=additem&group=wget.\n"
msgstr ""
"버그 보고, 질문, 토론 내용 전자메일을 <bug-wget@gnu.org>로 보내거나\n"
"https://savannah.gnu.org/bugs/?func=additem&group=wget에 문제 보고를 올려주십"
"시오.\n"

#: src/main.c:1039
#, c-format
msgid "GNU Wget %s, a non-interactive network retriever.\n"
msgstr "GNU Wget %s, 비대화식 네트워크 전송 프로그램.\n"

#: src/main.c:1082
#, c-format
msgid "Password for user %s: "
msgstr "%s 사용자 암호: "

#: src/main.c:1084
#, c-format
msgid "Password: "
msgstr "암호: "

#: src/main.c:1108
#, c-format
msgid "Cannot create pipe\n"
msgstr "파이프를 만들 수 없습니다\n"

#: src/main.c:1116
#, c-format
msgid "Error initializing spawn file actions for use-askpass: %d\n"
msgstr "use-askpass 파일 배포 동작 초기화 오류: %d\n"

#: src/main.c:1125
#, c-format
msgid "Error setting spawn file actions for use-askpass: %d\n"
msgstr "use-askpass 파일 배포 동작 설정 오류: %d\n"

#: src/main.c:1149
#, c-format
msgid "Error reading response from command \"%s %s\": %s\n"
msgstr "\"%s %s\" 명령 응답 읽기 오류: %s\n"

#: src/main.c:1172
#, c-format
msgid "Username for '%s%s': "
msgstr "'%s%s' 사용자 이름: "

#: src/main.c:1182
#, c-format
msgid "Password for '%s%s@%s': "
msgstr "'%s%s@%s' 암호:"

#: src/main.c:1254
msgid "Wgetrc: "
msgstr "wgetrc: "

#: src/main.c:1255
msgid "Locale: "
msgstr "로캘:"

#: src/main.c:1256
msgid "Compile: "
msgstr "컴파일:"

#: src/main.c:1257
msgid "Link: "
msgstr "링크:"

#: src/main.c:1261
#, c-format
msgid ""
"GNU Wget %s built on %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"GNU Wget %s. %s에 빌드함.\n"
"\n"

#: src/main.c:1294
#, c-format
msgid "    %s (env)\n"
msgstr "    %s (env)\n"

#: src/main.c:1301
#, c-format
msgid "    %s (user)\n"
msgstr "    %s (user)\n"

#: src/main.c:1306
#, c-format
msgid "    %s (system)\n"
msgstr "    %s (system)\n"

#. TRANSLATORS: When available, an actual copyright character
#. (circle-c) should be used in preference to "(C)".
#: src/main.c:1334
#, c-format
msgid "Copyright (C) %s Free Software Foundation, Inc.\n"
msgstr "Copyright (C) %s Free Software Foundation, Inc.\n"

#: src/main.c:1337
msgid ""
"License GPLv3+: GNU GPL version 3 or later\n"
"<http://www.gnu.org/licenses/gpl.html>.\n"
"This is free software: you are free to change and redistribute it.\n"
"There is NO WARRANTY, to the extent permitted by law.\n"
msgstr ""
"라이선스 GPLv3+: GNU GPL 버전 3 이상\n"
"<http://www.gnu.org/licenses/gpl.html>.\n"
"이 프로그램은 자유 소프트웨어입니다: 자유롭게 바꾸고 재배포할 수 있습니다.\n"
"법률이 허용하는 모든 범위내의 보증은 없습니다.\n"

#. TRANSLATORS: When available, please use the proper diacritics for
#. names such as this one. See en_US.po for reference.
#: src/main.c:1345
msgid ""
"\n"
"Originally written by Hrvoje Niksic <hniksic@xemacs.org>.\n"
msgstr ""
"\n"
"초기 작성자: Hrvoje Niksic <hniksic@xemacs.org>.\n"

#: src/main.c:1348
msgid "Please send bug reports and questions to <bug-wget@gnu.org>.\n"
msgstr "버그 보고 및 질문은 <bug-wget@gnu.org>로 보내십시오.\n"

#: src/main.c:1400
#, c-format
msgid "Memory allocation problem\n"
msgstr "메모리 할당 문제\n"

#: src/main.c:1451
#, c-format
msgid "Exiting due to error in %s\n"
msgstr "%s의 오류로 나갑니다\n"

#: src/main.c:1481 src/main.c:1552 src/main.c:1794
#, c-format
msgid "Try `%s --help' for more options.\n"
msgstr "자세한 옵션은 `%s --help'를 입력하십시오.\n"

#: src/main.c:1548
#, c-format
msgid "%s: illegal option -- `-n%c'\n"
msgstr "%s: 잘못된 옵션 -- `-n%c'\n"

#: src/main.c:1594
#, c-format
msgid "Debugging support not compiled in. Ignoring --debug flag.\n"
msgstr "디버깅 기능을 컴파일하지 않았습니다. --debug 플래그는 무시합니다.\n"

#: src/main.c:1607
#, c-format
msgid ""
"Both --no-clobber and --convert-links were specified, only --convert-links "
"will be used.\n"
msgstr ""
"--no-clobber와 --convert-links를 지정했습니다만, --convert-links만 활용합니"
"다.\n"

#: src/main.c:1609
#, c-format
msgid ""
"Both --no-clobber and --convert-file-only were specified, only --convert-"
"file-only will be used.\n"
msgstr ""
"--no-clobber와 --convert-file-only를 지정했습니다만, --convert-file-only만 활"
"용합니다.\n"

#: src/main.c:1642
#, c-format
msgid "Can't be verbose and quiet at the same time.\n"
msgstr "자세한 출력 기능과 출력 끄기 가능을 동시에 지정할 수 없습니다.\n"

#: src/main.c:1648
#, c-format
msgid "Can't timestamp and not clobber old files at the same time.\n"
msgstr "타임스탬핑 동작과 오래된 파일 처리를 동시에 수행할 수 없습니다.\n"

#: src/main.c:1657
#, c-format
msgid "Cannot specify both --inet4-only and --inet6-only.\n"
msgstr "--inet4-only와 --inet6-only를 동시에 지정할 수 없습니다.\n"

#: src/main.c:1667
msgid ""
"Cannot specify both -k or --convert-file-only and -O if multiple URLs are "
"given, or in combination\n"
"with -p or -r. See the manual for details.\n"
"\n"
msgstr ""
"다중 URL을 지정했을 경우 -k 또는 --convert-file-only와 -O를 혼용할 수 없고 -"
"p 또는 -r을\n"
"혼용할 수 없습니다. 자세한 내용은 설명서를 보십시오.\n"
"\n"

#: src/main.c:1676
msgid ""
"WARNING: combining -O with -r or -p will mean that all downloaded content\n"
"will be placed in the single file you specified.\n"
"\n"
msgstr ""
"경고: -O 옵션과 -r 또는 -p 옵션의 혼용은 모든 다운로드 내용을 지정한 단일 파"
"일로\n"
"모두 저장하겠다는 의미입니다.\n"
"\n"

#: src/main.c:1682
msgid ""
"WARNING: timestamping does nothing in combination with -O. See the manual\n"
"for details.\n"
"\n"
msgstr ""
"경고: 타임스탬핑은 -O 옵션과 동작하지 않습니다. 자세한 내용은 설명서를 보십시"
"오.\n"
"\n"

#: src/main.c:1702
#, c-format
msgid ""
"WARC output does not work with --no-clobber, --no-clobber will be disabled.\n"
msgstr ""
"WARC 출력은 --no-clobber 옵션과 동작하지 않으므로, --no-clobber를 무시합니"
"다.\n"

#: src/main.c:1709
#, c-format
msgid ""
"WARC output does not work with timestamping, timestamping will be disabled.\n"
msgstr ""
"WARC 출력은 타임스탬핑 기능과 동작하지 않으므로, 타임스탬핑 지정 옵션은 무시"
"합니다.\n"

#: src/main.c:1716
#, c-format
msgid "WARC output does not work with --spider.\n"
msgstr "WARC 출력은 --spider 옵션과 동작하지 않습니다.\n"

#: src/main.c:1722
#, c-format
msgid ""
"WARC output does not work with --continue or --start-pos, they will be "
"disabled.\n"
msgstr ""
"WARC 출력은 --continue 또는 --start-pos 옵션과 동작하지 않습니다. 이 옵션은 "
"무시합니다.\n"

#: src/main.c:1730
#, c-format
msgid ""
"Digests are disabled; WARC deduplication will not find duplicate records.\n"
msgstr ""
"다이제스트를 사용하지 않습니다. WARC 중복 제거 과정에서 중복 레코드를 찾지 않"
"습니다.\n"

#: src/main.c:1751
#, c-format
msgid ""
"Compression does not work with --continue or --start-pos, they will be "
"disabled.\n"
msgstr ""
"압축 옵션은 --continue 또는 --start-pos와 동작하지 않습니다. 이 옵션은 무시합"
"니다.\n"

#: src/main.c:1762
#, c-format
msgid "Cannot specify both --ask-password and --password.\n"
msgstr "--ask-password와 --password를 동시에 지정할 수 없습니다.\n"

#: src/main.c:1770
#, c-format
msgid ""
"WARNING: No username set with --ask-password. This is usually not what you "
"want.\n"
msgstr ""
"경고: --ask-password로 사용자 이름을 설정하지 않았습니다. 보통 원하는 방식은 "
"아닙니다.\n"

#: src/main.c:1776
#, c-format
msgid ""
"Specifying both --start-pos and --continue is not recommended; --continue "
"will be disabled.\n"
msgstr ""
"--start-pos와 --continue의 동시 지정을 추천하지 않습니다. --continue 옵션은 "
"무시합니다.\n"

#: src/main.c:1789
#, c-format
msgid "%s: missing URL\n"
msgstr "%s: URL 빠짐\n"

#: src/main.c:1837
#, c-format
msgid "You cannot specify both --post-data and --post-file.\n"
msgstr "--post-data와 --post-file을 동시에 지정할 수 없습니다.\n"

#: src/main.c:1842
#, c-format
msgid ""
"You cannot use --post-data or --post-file along with --method. --method "
"expects data through --body-data and --body-file options\n"
msgstr ""
"--post-data 또는 --post-file을 --method와 활용할 수 없습니다. --method 옵션"
"은 --body-data와 --body-file 옵션의 데이터가 필요합니다\n"

#: src/main.c:1851
#, c-format
msgid ""
"You must specify a method through --method=HTTPMethod to use with --body-"
"data or --body-file.\n"
msgstr ""
"--body-data 또는 --body-file 옵션을 활용하려면 --method=<HTTP요청방식>으로 "
"HTTP 요청 방식을 지정해야합니다.\n"

#: src/main.c:1857
#, c-format
msgid "You cannot specify both --body-data and --body-file.\n"
msgstr "--body-data와 --body-file을 동시에 지정할 수 없습니다.\n"

#: src/main.c:1909
#, c-format
msgid "This version does not have support for IRIs\n"
msgstr "이 버전에서는 IRI를 지원하지 않습니다\n"

#: src/main.c:2009
#, c-format
msgid ""
"-k or -r can be used together with -O only if outputting to a regular file.\n"
msgstr "-k 또는 -r은 일반 파일 출력시 -O 옵션만 병용할 수 있습니다.\n"

#: src/main.c:2015
#, c-format
msgid ""
"--convert-links or --convert-file-only can be used together only if "
"outputting to a regular file.\n"
msgstr ""
"--convert-links 또는 --convert-file-only는 일반 파일 출력시에만 병용할 수 있"
"습니다.\n"

#: src/main.c:2026
#, c-format
msgid "Failed to init libcares\n"
msgstr "libcares 초기화 실패\n"

#: src/main.c:2032
#, c-format
msgid "Failed to init c-ares channel\n"
msgstr "c-ares 채널 초기화 실패\n"

#: src/main.c:2055
#, c-format
msgid "Failed to parse IP address '%s'\n"
msgstr "'%s' IP 주소 해석 실패\n"

#: src/main.c:2066
#, c-format
msgid "Failed to set DNS server(s) '%s' (%d)\n"
msgstr "'%s' DNS 서버 지정 실패 (%d)\n"

#: src/main.c:2201
#, c-format
msgid "No URLs found in %s.\n"
msgstr "%s에 URL이 없습니다.\n"

#: src/main.c:2217
#, c-format
msgid "Unable to parse metalink file %s.\n"
msgstr "%s 메타링크 파일을 해석할 수 없습니다.\n"

#: src/main.c:2247 src/metalink.c:337
#, c-format
msgid "Could not download all resources from %s.\n"
msgstr "%s에서 모든 리소스를 다운로드할 수 없습니다.\n"

#: src/main.c:2274
#, c-format
msgid ""
"FINISHED --%s--\n"
"Total wall clock time: %s\n"
"Downloaded: %d files, %s in %s (%s)\n"
msgstr ""
"완료 --%1$s--\n"
"총 wall 클록 시간: %2$s\n"
"다운로드: %3$d 파일, %5$s중 %4$s (%6$s)\n"

#: src/main.c:2288
#, c-format
msgid "Download quota of %s EXCEEDED!\n"
msgstr "%s 다운로드 제한양을 초과했습니다!\n"

#: src/metalink.c:93
msgid "-O not supported for metalink download. Ignoring.\n"
msgstr "메타링크 다운로드시 -O 옵션은 지원하지 않습니다. 무시함.\n"

#: src/metalink.c:172
#, c-format
msgid "[--trust-server-names %s, --directory-prefix=%s]\n"
msgstr "[--trust-server-names %s, --directory-prefix=%s]\n"

#: src/metalink.c:176
#, c-format
msgid "Planned metalink file: %s\n"
msgstr "계획 메타링크 파일: %s\n"

#: src/metalink.c:179
#, c-format
msgid "Secured metalink file: %s\n"
msgstr "보안 메타링크 파일: %s\n"

#: src/metalink.c:184
msgid "Rejecting metalink file. Unsafe name.\n"
msgstr "메타링크 파일을 거절합니다. 안전하지 않은 명칭입니다.\n"

#: src/metalink.c:238
#, c-format
msgid "Processing metaurl %s...\n"
msgstr "%s 메타 URL 처리 중...\n"

#: src/metalink.c:251
#, c-format
msgid "Rejecting metaurl file %s. Unsafe name.\n"
msgstr "%s 메타 URL 파일을 거절합니다. 안전하지 않은 명칭입니다.\n"

#: src/metalink.c:268
#, c-format
msgid "Failed to download %s. Skipping metaurl.\n"
msgstr "%s 다운로드 실패. 메타 URL 건너뜀.\n"

#: src/metalink.c:285
#, c-format
msgid "Unable to parse metaurl file %s.\n"
msgstr "%s 메타 URL 파일을 해석할 수 없습니다.\n"

#: src/metalink.c:354
msgid "Metaurls processing returned with error.\n"
msgstr "메타 URL 처리 중 오류를 반환했습니다.\n"

#: src/metalink.c:386
#, c-format
msgid "Resource type %s not supported, ignoring...\n"
msgstr "%s 자원 형식을 지원하지 않습니다. 무시함...\n"

#: src/metalink.c:507
msgid "Could not open downloaded file.\n"
msgstr "다운로드한 파일을 열 수 없습니다.\n"

#: src/metalink.c:512
#, c-format
msgid "Computing size for %s\n"
msgstr "%s 크기 계산 중\n"

#: src/metalink.c:517
msgid "File size not declared. Skipping check.\n"
msgstr "파일 크기를 알 수 없습니다. 검사 건너뜀.\n"

#: src/metalink.c:525
msgid "Could not get downloaded file's size.\n"
msgstr "다운로드한 파일 크기를 알 수 없습니다.\n"

#: src/metalink.c:537
#, c-format
msgid "Size mismatch for file %s.\n"
msgstr "%s 파일 크기가 일치하지 않습니다.\n"

#: src/metalink.c:545
msgid "Size matches.\n"
msgstr "크기가 일치합니다.\n"

#: src/metalink.c:598
#, c-format
msgid "Computing checksum for %s\n"
msgstr "%s 체크섬 확인 중\n"

#: src/metalink.c:676
msgid "Checksum matches.\n"
msgstr "체크섬 일치합니다.\n"

#: src/metalink.c:681
#, c-format
msgid "Checksum mismatch for file %s.\n"
msgstr "%s 파일 체크섬이 일치하지 않습니다.\n"

#: src/metalink.c:720
msgid "Could not open downloaded file for signature verification.\n"
msgstr "서명을 검증할 다운로드한 파일을 열 수 없습니다.\n"

#: src/metalink.c:778
#, c-format
msgid "GPGME data_new_from_mem: %s\n"
msgstr "GPGME data_new_from_mem: %s\n"

#: src/metalink.c:790
#, c-format
msgid "GPGME op_verify: %s\n"
msgstr "GPGME op_verify: %s\n"

#: src/metalink.c:803
msgid "GPGME op_verify_result: NULL\n"
msgstr "GPGME op_verify_result: NULL\n"

#: src/metalink.c:819
msgid "Signature validation succeeded.\n"
msgstr "서명 검증에 성공했습니다.\n"

#: src/metalink.c:827
msgid "Invalid signature. Rejecting resource.\n"
msgstr "부적절한 서명입니다. 리소스 거절함.\n"

#: src/metalink.c:836
msgid "Data matches signature, but signature is not trusted.\n"
msgstr "데이터와 서명이 일치하나, 서명을 신뢰할 수 없습니다.\n"

#: src/metalink.c:863
msgid "No checksums found.\n"
msgstr "체크섬 없음.\n"

#: src/metalink.c:869
#, c-format
msgid "Failed to download %s. Skipping resource.\n"
msgstr "%s 다운로드 실패. 리소스 건너 뜀.\n"

#: src/metalink.c:876
#, c-format
msgid "File %s retrieved but size does not match. \n"
msgstr "%s 파일을 가져왔지만 크기가 일치하지 않습니다. \n"

#: src/metalink.c:883
#, c-format
msgid "File %s retrieved but checksum does not match. \n"
msgstr "%s 파일을 가져왔지만 체크섬이 일치하지 않습니다. \n"

#: src/metalink.c:892
#, c-format
msgid "File %s retrieved but signature does not match. \n"
msgstr "%s 파일을 가져왔지만 서명이 일치하지 않습니다. \n"

#: src/metalink.c:1111
#, c-format
msgid "Renaming %s to %s.\n"
msgstr "이름 바꾸기: %s -> %s.\n"

#: src/mswindows.c:96
#, c-format
msgid "Continuing in background.\n"
msgstr "백그라운드에서 계속합니다.\n"

#: src/mswindows.c:289
#, c-format
msgid "Continuing in background, pid %lu.\n"
msgstr "백그라운드에서 PID %lu(으)로 계속합니다.\n"

#: src/mswindows.c:291 src/utils.c:502
#, c-format
msgid "Output will be written to %s.\n"
msgstr "출력은 %s에 기록합니다.\n"

#: src/mswindows.c:323
#, c-format
msgid "fake_fork_child() failed\n"
msgstr "fake_fork_child() 실패\n"

#: src/mswindows.c:331
#, c-format
msgid "fake_fork() failed\n"
msgstr "fake_fork() 실패\n"

#: src/mswindows.c:460 src/mswindows.c:467
#, c-format
msgid "%s: Couldn't find usable socket driver.\n"
msgstr "%s: 가용 소켓 드라이버를 찾을 수 없습니다.\n"

#: src/mswindows.c:647
#, c-format
msgid "ioctl() failed.  The socket could not be set as blocking.\n"
msgstr "ioctl() 처리 실패.  소켓을 블로킹 상태로 설정할 수 없습니다.\n"

#: src/netrc.c:373
#, c-format
msgid "%s: %s:%d: warning: %s token appears before any machine name\n"
msgstr "%s: %s:%d: 경고: %s 토큰이 머신 이름 전에 나타났습니다\n"

#: src/netrc.c:416
#, c-format
msgid "%s: %s:%d: unknown token \"%s\"\n"
msgstr "%s: %s:%d: 알 수 없는 \"%s\" 토큰\n"

#: src/netrc.c:557
#, c-format
msgid "Usage: %s NETRC [HOSTNAME]\n"
msgstr "사용법: %s NETRC [<호스트이름>]\n"

#: src/netrc.c:575
#, c-format
msgid "%s: cannot stat %s: %s\n"
msgstr "%s: %s 상태 정보 확인 불가: %s\n"

#: src/openssl.c:129
msgid "WARNING: using a weak random seed.\n"
msgstr "경고: 취약한 임의 시드를 사용합니다.\n"

#: src/openssl.c:209
msgid "Could not seed PRNG; consider using --random-file.\n"
msgstr "PRNG를 시딩할 수 없습니다. --random-file 옵션 사용을 고려하십시오.\n"

#: src/openssl.c:272
msgid "Your OpenSSL version is too old to support TLS 1.3\n"
msgstr "TLSv1.3을 지원하기에는 OpenSSL 버전이 너무 오래되었습니다.\n"

#: src/openssl.c:278
msgid "Your OpenSSL version is too old to support TLSv1.1\n"
msgstr "TLSv1.1을 지원하기에는 OpenSSL 버전이 너무 오래되었습니다.\n"

#: src/openssl.c:282
msgid "Your OpenSSL version is too old to support TLSv1.2\n"
msgstr "TLSv1.2를 지원하기에는 OpenSSL 버전이 너무 오래되었습니다.\n"

#: src/openssl.c:288
#, c-format
msgid "OpenSSL: unimplemented 'secure-protocol' option value %d\n"
msgstr "OpenSSL: 구현하지 않은 'secure-protocol' 옵션 값 %d\n"

#: src/openssl.c:295
#, c-format
msgid "Your OpenSSL version does not support option '%s'.\n"
msgstr "OpenSSL 버전에서 '%s' 옵션을 지원하지 않습니다.\n"

#: src/openssl.c:296
msgid "Rebuilding Wget and/or OpenSSL may help in this situation.\n"
msgstr ""
"wget과/또는 OpenSSL을 다시 빌드하면 이 상황 해결에 도움을 받을 수 있습니다.\n"

#: src/openssl.c:341
#, c-format
msgid "OpenSSL: Invalid cipher list: %s\n"
msgstr "OpenSSL: 부적절한 암호화 목록: %s\n"

#: src/openssl.c:368
msgid "OpenSSL: Failed set trust to partial chain\n"
msgstr "OpenSSL: 일부 체인으로의 신뢰 설정 실패\n"

#: src/openssl.c:374
msgid "OpenSSL: Failed to allocate verification param\n"
msgstr "OpenSSL: 검증 매개변수 할당 실패\n"

#: src/openssl.c:852
msgid "WARNING: Could not seed PRNG. Consider using --random-file.\n"
msgstr ""
"경고: PRNG를 시딩할 수 없습니다. --random-file 옵션 사용을 고려하십시오.\n"

#: src/openssl.c:1072
#, c-format
msgid "%s: cannot verify %s's certificate, issued by %s:\n"
msgstr "%1$s: %3$s에서 발급한 %2$s 인증서를 검증할 수 없습니다:\n"

#: src/openssl.c:1083
msgid "  Unable to locally verify the issuer's authority.\n"
msgstr "  발급자의 신뢰도를 로컬에서 검증할 수 없습니다.\n"

#: src/openssl.c:1088
msgid "  Self-signed certificate encountered.\n"
msgstr "  자체 서명 인증서를 발견했습니다.\n"

#: src/openssl.c:1091
msgid "  Issued certificate not yet valid.\n"
msgstr "  발급한 인증서가 아직 유효하지 않습니다.\n"

#: src/openssl.c:1094
msgid "  Issued certificate has expired.\n"
msgstr "  발급한 인증서가 더이상 유효하지 않습니다.\n"

#: src/openssl.c:1182
#, c-format
msgid ""
"%s: no certificate subject alternative name matches\n"
"\trequested host name %s.\n"
msgstr ""
"%s: 요청한 호스트 이름 %s에 일치하는 인증서의\n"
"\t주체 대체 이름이 없습니다.\n"

#: src/openssl.c:1201
#, c-format
msgid ""
"    %s: certificate common name %s doesn't match requested host name %s.\n"
msgstr ""
"    %s: %s 인증서 일반 이름이 요청한 %s 호스트 이름과 일치하지 않습니다.\n"

#: src/openssl.c:1233
#, c-format
msgid ""
"    %s: certificate common name is invalid (contains a NUL character).\n"
"    This may be an indication that the host is not who it claims to be\n"
"    (that is, it is not the real %s).\n"
msgstr ""
"    %s: 인증서 일반 이름이 잘못되었습니다 (널 문자 있음).\n"
"    아마도 호스트에서 이 인증서를 발급요청하지 않은 것 같습니다\n"
"    (그 말인 즉슨, 실제로는 %s이(가) 아님).\n"

#: src/openssl.c:1258
#, c-format
msgid "To connect to %s insecurely, use `--no-check-certificate'.\n"
msgstr ""
"%s에 안전하지 않게 연결하려면, `--no-check-certificate' 옵션을 활용하십시"
"오.\n"

#: src/progress.c:260
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%*s[ skipping %sK ]"
msgstr ""
"\n"
"%*s[ skipping %sK ]"

#: src/progress.c:545
#, c-format
msgid "Invalid dot style specification %s; leaving unchanged.\n"
msgstr "부적절한 점 방식 지정 %s. 바뀌지 않은 상태로 둡니다.\n"

#. TRANSLATORS: "ETA" is English-centric, but this must
#. be short, ideally 3 chars.  Abbreviate if necessary.
#: src/progress.c:1006
#, c-format
msgid "    eta %s"
msgstr "    약 %s"

#. TRANSLATORS: The meaning is "elapsed time", and it is shown
#. * next to the progress bar once the download is done.
#. * This should not take up more room than
#. * available here (6 columns).  Abbreviate if necessary.
#: src/progress.c:1312
msgid "    in "
msgstr "    /  "

#: src/ptimer.c:158
#, c-format
msgid "Cannot get REALTIME clock frequency: %s\n"
msgstr "실시간 클록 주파수 정보를 가져올 수 없습니다: %s\n"

#: src/recur.c:428
#, c-format
msgid ""
"nofollow attribute found in %s. Will not follow any links on this page\n"
msgstr ""
"%s에 nofollow 속성이 있습니다. 이 페이지의 어떤 링크도 따라가지 않습니다\n"

#: src/recur.c:512
#, c-format
msgid "Removing %s since it should be rejected.\n"
msgstr "거절해야 하기에 %s을(를) 제거합니다.\n"

#: src/res.c:394
#, c-format
msgid "Cannot open %s: %s\n"
msgstr "%s을(를) 열 수 없음: %s\n"

#: src/res.c:556
msgid "Loading robots.txt; please ignore errors.\n"
msgstr "robots.txt 불러오는 중. 오류는 무시하십시오.\n"

#: src/retr.c:925
#, c-format
msgid "Error parsing proxy URL %s: %s.\n"
msgstr "%s 프록시 URL 해석 오류: %s.\n"

#: src/retr.c:938
#, c-format
msgid "Error in proxy URL %s: Must be HTTP.\n"
msgstr "%s 프록시 URL 오류: HTTP여야 합니다.\n"

#: src/retr.c:1067
#, c-format
msgid "%d redirections exceeded.\n"
msgstr "재이동 횟수 %d 번 초과.\n"

#: src/retr.c:1327
msgid ""
"Giving up.\n"
"\n"
msgstr ""
"포기합니다.\n"
"\n"

#: src/retr.c:1327
msgid ""
"Retrying.\n"
"\n"
msgstr ""
"다시 시도 중.\n"
"\n"

#: src/spider.c:77
msgid ""
"Found no broken links.\n"
"\n"
msgstr ""
"깨진 링크가 없습니다.\n"
"\n"

#: src/spider.c:84
#, c-format
msgid ""
"Found %d broken link.\n"
"\n"
msgid_plural ""
"Found %d broken links.\n"
"\n"
msgstr[0] ""
"깨진 링크 %d개 발견.\n"
"\n"

#: src/url.c:688
msgid "No error"
msgstr "오류 없음"

#: src/url.c:689
msgid "Unsupported scheme"
msgstr "지원하지 않는 스킴"

#: src/url.c:690
msgid "HTTPS support not compiled in"
msgstr "HTTPS 지원 기능을 컴파일해 넣지 않았습니다"

#: src/url.c:691
msgid "FTPS support not compiled in"
msgstr "FTPS 지원 기능을 컴파일해 넣지 않았습니다"

#: src/url.c:692
msgid "Scheme missing"
msgstr "스킴 빠짐"

#: src/url.c:693
msgid "Invalid host name"
msgstr "부적절한 호스트 이름"

#: src/url.c:694
msgid "Bad port number"
msgstr "잘못된 포트 번호"

#: src/url.c:695
msgid "Invalid user name"
msgstr "부적절한 사용자 이름"

#: src/url.c:696
msgid "Unterminated IPv6 numeric address"
msgstr "종결하지 않은 IPv6 숫자 주소"

#: src/url.c:697
msgid "IPv6 addresses not supported"
msgstr "IPv6 주소를 지원하지 않습니다"

#: src/url.c:698
msgid "Invalid IPv6 numeric address"
msgstr "부적절한 IPv6 숫자 주소"

#: src/url.c:1645
msgid "Unconvertable multibyte sequence encountered\n"
msgstr "변환할 수 없는 다중 바이트열이 있습니다\n"

#: src/utils.c:122
#, c-format
msgid "%s: %s: Failed to allocate enough memory; memory exhausted.\n"
msgstr "%s: %s: 충분한 메모리 할당 실패. 메모리가 바닥남.\n"

#: src/utils.c:128
#, c-format
msgid "%s: %s: Failed to allocate %ld bytes; memory exhausted.\n"
msgstr "%s: %s: %ld 바이트 할당 실패. 메모리가 바닥남.\n"

#: src/utils.c:348
#, c-format
msgid "%s: aprintf: text buffer is too big (%d bytes), aborting.\n"
msgstr "%s: aprintf: 텍스트 버퍼가 너무 큽니다 (%d 바이트), 중단 중.\n"

#: src/utils.c:500
#, c-format
msgid "Continuing in background, pid %d.\n"
msgstr "백그라운드에서 PID %d(으)로 계속 진행.\n"

#: src/utils.c:551
#, c-format
msgid "Failed to unlink symlink %s: %s\n"
msgstr "%s 심볼링 링크 해제 실패: %s\n"

#: src/utils.c:872
#, c-format
msgid "Failed to Fopen file %s\n"
msgstr "%s 파일에 대한 Fopen 동작 실패\n"

#: src/utils.c:878
#, c-format
msgid "Failed to get FD for file %s\n"
msgstr "%s 파일에 대한 FD 가져오기 실패\n"

#: src/utils.c:885
#, c-format
msgid "Failed to stat file %s, (check permissions)\n"
msgstr "%s 파일의 명세 정보 가져오기 실패, (권한을 확인하십시오)\n"

#: src/utils.c:895
#, c-format
msgid "File %s changed since the last check. Security check failed.\n"
msgstr "최근 검사한 이후로 %s 파일이 바뀌었습니다. 보안 검사 실패.\n"

#: src/utils.c:930
#, c-format
msgid "Failed to open file %s, reason :%s\n"
msgstr "%s 파일 열기 실패. 이유 :%s\n"

#: src/utils.c:936
#, c-format
msgid "Failed to stat file %s, error: %s\n"
msgstr "%s 파일 상태정보 가져오기 실패, 오류: %s\n"

#: src/utils.c:946
#, c-format
msgid ""
"Trying to open file %s but it changed since last check. Security check "
"failed.\n"
msgstr ""
"%s  파일 열기를 시도했지만 최근 검사한 이후로 바뀌었습니다. 보안 검사 실패.\n"

#: src/utils.c:2443
#, c-format
msgid "Invalid regular expression %s, PCRE2 error %d\n"
msgstr "부적절한 %s 정규 표현식, PCRE2 오류 %d\n"

#: src/utils.c:2460 src/utils.c:2483
#, c-format
msgid "Invalid regular expression %s, %s\n"
msgstr "부적절한 %s 정규 표현식, %s\n"

#: src/utils.c:2513 src/utils.c:2535 src/utils.c:2559
#, c-format
msgid "Error while matching %s: %d\n"
msgstr "%s 대응 중 오류: %d\n"

#: src/utils.c:2852
#, c-format
msgid "Skipping key with wrong size (%d/%d): %s\n"
msgstr "잘못된 길이의 키 건너 뛰는 중 (%d/%d): %s\n"

#: src/warc.c:217
msgid "Error setting WARC file position.\n"
msgstr "WARC 파일 위치 설정 오류.\n"

#: src/warc.c:224
msgid "Error flushing WARC file to disk.\n"
msgstr "WARC 파일의 디스크로의 플러싱 오류.\n"

#: src/warc.c:234
msgid "Error duplicating WARC file file descriptor.\n"
msgstr "WARC 파일 서술자 복제 오류.\n"

#: src/warc.c:245
msgid "Error opening GZIP stream to WARC file.\n"
msgstr "WARC 파일의 GZIP 스트림 열기 오류.\n"

#: src/warc.c:830
msgid "Error writing warcinfo record to WARC file.\n"
msgstr "WARC 파일에 warcinfo 내용 기록 오류.\n"

#: src/warc.c:893
#, c-format
msgid ""
"Opening WARC file %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"%s WARC 파일 여는 중.\n"
"\n"

#: src/warc.c:899
#, c-format
msgid "Error opening WARC file %s.\n"
msgstr "%s WARC 파일 열기 오류.\n"

#: src/warc.c:1095
msgid "CDX file does not list original urls. (Missing column 'a'.)\n"
msgstr "CDX 파일에 원본 URL이 없습니다. ('a'열 빠짐.)\n"

#: src/warc.c:1098
msgid "CDX file does not list checksums. (Missing column 'k'.)\n"
msgstr "CDX 파일에 체크섬이 없습니다 ('k'열 빠짐.)\n"

#: src/warc.c:1101
msgid "CDX file does not list record ids. (Missing column 'u'.)\n"
msgstr "CDX 파일에 레코드 ID가 없습니다 ('u'열 빠짐.)\n"

#: src/warc.c:1125
#, c-format
msgid ""
"Loaded %d record from CDX.\n"
"\n"
msgid_plural ""
"Loaded %d records from CDX.\n"
"\n"
msgstr[0] ""
"CDX에서 %d 레코드를 불러왔습니다.\n"
"\n"

#: src/warc.c:1171
#, c-format
msgid "Could not read CDX file %s for deduplication.\n"
msgstr "데이터 중복 제거할 %s CDX 파일을 읽을 수 없습니다.\n"

#: src/warc.c:1181
msgid "Could not open temporary WARC manifest file.\n"
msgstr "임시 WARC 매니페스트 파일을 열 수 없습니다.\n"

#: src/warc.c:1191
msgid "Could not open temporary WARC log file.\n"
msgstr "임시 WARC 로그 파일을 열 수 없습니다.\n"

#: src/warc.c:1200
msgid "Could not open WARC file.\n"
msgstr "WARC 파일을 열 수 없습니다.\n"

#: src/warc.c:1209
msgid "Could not open CDX file for output.\n"
msgstr "출력용 CDX 파일을 열 수 없습니다.\n"

#: src/warc.c:1239
msgid "Could not open temporary WARC file.\n"
msgstr "임시 WARC 파일을 열 수 없습니다.\n"

#: src/warc.c:1515
msgid "Found exact match in CDX file. Saving revisit record to WARC.\n"
msgstr ""
"CDX 파일에 일치하는 내용을 찾았습니다. WARC에 재방문 기록을 저장합니다.\n"
